{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"LES PIEDS SUR TERRE","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"Tous les jours, une demi-heure de reportage sans commentaire","language":"fr","copyright":"Radio France","lastBuildDate":"Fri, 19 Dec 2014 13:55:00 +0100","generator":"Radio France","image":{"url":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/RF_OMM_0000006071_ITE.jpg","title":"LES PIEDS SUR TERRE","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php"},"item":[{"title":"Les Pieds sur Terre - On a tous un professeur dans le coeur... (3\/3)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:31 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Anne RIOU - Retour sur des professeurs qui ont marqu\u00e9 pour la vie. - r\u00e9alis\u00e9 par : Charlotte Roux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/973432453202976768\/10078-19.12.2014-ITEMA_20702983-0.mp3","length":"27687040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.12.2014-ITEMA_20702983-0.mp3","pubDate":"Fri, 19 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Le scandale des pesticides, en partenariat avec l'Humanit\u00e9","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-scandale-des-pesticides-en-partenariat-avec-l-humanite-2014-12-18","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, In\u00e8s L\u00e9raud - A partir de 2008, dans une des\u00a0plus grosses coop\u00e9ratives agricoles fran\u00e7aises, pr\u00e8s de Guingamp, en Bretagne, \u00e0 la suite d\u2019une d\u00e9cision de la direction, un insecticide interdit est r\u00e9pandu dans les silos de stockage des c\u00e9r\u00e9ales. Une cha\u00eene de catastrophes s\u2019enclenche, aussi bien pour les hommes que les animaux \u00e0 qui sont destin\u00e9s les c\u00e9r\u00e9ales. Laurent, St\u00e9phane et Pascal, ex-salari\u00e9s de ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/973061383216177152\/10078-18.12.2014-ITEMA_20702596-0.mp3","length":"27269248","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.12.2014-ITEMA_20702596-0.mp3","pubDate":"Thu, 18 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Fins de droits","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-fins-de-droits-2014-12-17","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Ce qui se passe le jour o\u00f9 les droits s\u2019arr\u00eatent, o\u00f9 arrive la lettre qui met fin \u00e0 toute indemnisation de P\u00f4le Emploi\u2026 Samira et Isabelle t\u00e9moignent. Reportage\u00a0: Leila Djitli R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/972690287698649088\/10078-17.12.2014-ITEMA_20702205-0.mp3","length":"27271296","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.12.2014-ITEMA_20702205-0.mp3","pubDate":"Wed, 17 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Le corps et l\u2019argent","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-corps-et-l%E2%80%99argent-2014-12-16","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, St\u00e9phanie Thomas - \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/972319205347041280\/10078-16.12.2014-ITEMA_20701827-0.mp3","length":"27289728","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.12.2014-ITEMA_20701827-0.mp3","pubDate":"Tue, 16 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Sauvetages","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-sauvetages-2014-12-15","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Philippe Martinez\u00a0est capitaine d\u2019un remorqueur de haute mer. Au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9 2014, il a sauv\u00e9 de la noyade 1\u00a0840\u00a0migrants qui tentaient de rejoindre l'Europe \u00e0 bord d'embarcations de fortune. Amel Kelifa est enqu\u00eatrice au service r\u00e9tablissement des liens familiaux. Elle a permis les retrouvailles entre une m\u00e8re et son fils de cinq ans s\u00e9par\u00e9s lors d'une travers\u00e9e clandestine en ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/971948121896525824\/10078-15.12.2014-ITEMA_20701425-0.mp3","length":"27291776","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.12.2014-ITEMA_20701425-0.mp3","pubDate":"Mon, 15 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les nouveaux territoires du FN : \u00e9pisode 4 : David Rachline (en partenariat avec Mediapart)","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-les-nouveaux-territoires-du-fn-episode-4-david-rachline-en-partenariat-","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Adh\u00e9rent du Front national \u00e0 15 ans, patron du FNJ \u00e0 21, s\u00e9nateur-maire de Fr\u00e9jus \u00e0 26, David Rachline est l\u2019une des cartes ma\u00eetresses de Marine Le Pen. Portrait. Reportage\u00a0: R\u00e9mi DouatR\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost  - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/970463776220389376\/10078-11.12.2014-ITEMA_20700145-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.12.2014-ITEMA_20700145-0.mp3","pubDate":"Thu, 11 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"M\u00e8res au combat","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-meres-au-combat-2014-12-10","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Martine ABAT - Portraits et histoires de m\u00e8res qui se battent ou se sont battues pour que leur enfant, diff\u00e9rent des autres, trouve sa place dans un monde bien cruel. Reportage\u00a0: Martine Abat R\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost  - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/970092698826448896\/10078-10.12.2014-ITEMA_20699727-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.12.2014-ITEMA_20699727-0.mp3","pubDate":"Wed, 10 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Un ch\u00e2teau en Espagne","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-un-chateau-en-espagne-2014-12-09","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Juliette Senik - Leurs anc\u00eatres Juifs s\u00e9farades ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s du royaume de Castille, il y a cinq si\u00e8cles. Aujourd'hui, une loi leur offre la nationalit\u00e9 espagnole sans obligation de r\u00e9sidence, s'ils peuvent prouver leur ascendance. En France, ils sont des centaines \u00e0 s'\u00eatre manifest\u00e9s. Au consulat d'Espagne \u00e0 Paris, Alfonso Iglesias, officier d'\u00e9tat civil, s'est fait une mission de les recevoir dans ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/969721608795070464\/10078-09.12.2014-ITEMA_20699348-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.12.2014-ITEMA_20699348-0.mp3","pubDate":"Tue, 09 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Le cout du ticket et le prix de la fraude","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-cout-du-ticket-et-le-prix-de-la-fraude-2014-12-08","description":"dur\u00e9e : 00:28:01 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/969350522467262464\/10078-08.12.2014-ITEMA_20698954-0.mp3","length":"27841504","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.12.2014-ITEMA_20698954-0.mp3","pubDate":"Mon, 08 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Jeunes et emplois 1 : au CIDJ","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:56 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Aude Lavigne - De 16 ans \u00e0 26 ans, les jeunes adultes affluent au Centre d'Information et d'orientation de la Jeunesse. Chacun cherche un avenir, un m\u00e9tier, une formation. Entre le r\u00eave et le doute, les choix ne sont pas faciles. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/968237260438773760\/10078-05.12.2014-ITEMA_20698081-0.mp3","length":"27759584","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.12.2014-ITEMA_20698081-0.mp3","pubDate":"Fri, 05 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"L\u2019h\u00f4pital et ses fant\u00f4mes","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-l%E2%80%99hopital-et-ses-fantomes-2014-12-04","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Histoires d'h\u00f4pital glan\u00e9es au bloc op\u00e9ratoire, en salle de r\u00e9veil ou en salle de garde aupr\u00e8s de soignants et malades. Reportage\u00a0: Delphine Saltel R\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost  - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/967901300035428352\/10078-04.12.2014-ITEMA_20697685-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.12.2014-ITEMA_20697685-0.mp3","pubDate":"Thu, 04 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"La nuit de la s\u00e9questration","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-la-nuit-de-la-sequestration-2014-12-03","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet - Deux patrons et un employ\u00e9. Ils racontent chacun la m\u00eame nuit de conflit dans leur entreprise\u00a0: la nuit o\u00f9 les deux patrons se sont fait s\u00e9questrer. Reportage\u00a0: Emilie Chaudet R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/967495106317787136\/10078-03.12.2014-ITEMA_20697299-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.12.2014-ITEMA_20697299-0.mp3","pubDate":"Wed, 03 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le d\u00e9lai","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:22 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Morgane Du Li\u00e8ge - Il y a quelques mois, Nina, 23 ans se rend compte trop tard qu'elle est enceinte de 5 mois. D\u00e9j\u00e0 m\u00e8re c\u00e9libataire d'une petite fille, elle n'a d'autre choix que d'aller avorter en Espagne. Elle raconte son exp\u00e9rience : l'argent \u00e0 r\u00e9unir, la solitude, la peur et le soulagement.","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/967124003602833408\/10078-02.12.2014-ITEMA_20696891-0.mp3","length":"28185568","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.12.2014-ITEMA_20696891-0.mp3","pubDate":"Tue, 02 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les voix enfuies","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:13 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Du jour au lendemain, Chantal et Valentine ont perdu leur voix. Avant de la retrouver, elles ont compris ce que ce silence impos\u00e9 racontait en elles. - r\u00e9alis\u00e9 par : Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/966752920655634432\/10078-01.12.2014-ITEMA_20696467-0.mp3","length":"28038112","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.12.2014-ITEMA_20696467-0.mp3","pubDate":"Mon, 01 Dec 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"24h autour du livre : \u00ab A la bibli \u00bb","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-24h-autour-du-livre-%C2%AB-a-la-bibli-%C2%BB-2014-11-28","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pauline Maucort - Des histoires de drague, de rats, de mangeurs de nuggets en mocassins \u00e0 glands, et de blousons noirs poseurs de p\u00e9tards racont\u00e9s par en biblioth\u00e8que par des biblioth\u00e9caires, \u00e0 Paris et en banlieue parisienne.\u00a0 Reportage\u00a0: Pauline Maucort R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/965639666474688512\/10078-28.11.2014-ITEMA_20695594-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.11.2014-ITEMA_20695594-0.mp3","pubDate":"Fri, 28 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Assister la vie des autres","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-assister-la-vie-des-autres-2014-11-27","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Sophie Knapp - Jeux de r\u00f4les au sein d\u2019une formation pour assistantes de vie aux familles. Cris, conflits, complicit\u00e9 ou empathie, des femmes exp\u00e9rimentent toutes les facettes de ce m\u00e9tier encore trop peu valoris\u00e9, puis partent faire un stage sur le terrain. Reportage\u00a0: Sophie KnappR\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost  - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/965268584567676928\/10078-27.11.2014-ITEMA_20695193-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.11.2014-ITEMA_20695193-0.mp3","pubDate":"Thu, 27 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"La com\u00e9die du remariage","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-la-comedie-du-remariage-2014-11-26","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Sophie, mari\u00e9e depuis vingt ans, deux enfants, apprend avec stupeur, il y a quelques mois, que son mari souhaite la quitter. Elle met alors tout en \u0153uvre pour tenter de le r\u00e9cup\u00e9rer. Mathilde a dix ans lorsque ses parents divorcent. Deux ans plus tard, ils d\u00e9cident finalement de se remettre ensemble. Reportage\u00a0: J\u00e9r\u00f4me Sandlarz R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/964897491981967360\/10078-26.11.2014-ITEMA_20694800-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.11.2014-ITEMA_20694800-0.mp3","pubDate":"Wed, 26 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Amours interdites","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:02 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Tony, 16 ans, aime Sophie, 35 ans, lourdement handicap\u00e9e depuis la naissance. Sophie vient d'\u00eatre condamn\u00e9e \u00e0 deux mois de prison avec sursis par le tribunal de Brest pour soustraction d'enfant. Elle vient de faire appel. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Casanova","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/964526411115143169\/10078-25.11.2014-ITEMA_20694424-0.mp3","length":"27857888","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.11.2014-ITEMA_20694424-0.mp3","pubDate":"Tue, 25 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"A vos amours","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-a-vos-amours-2014-11-24","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Pour deux raisons diff\u00e9rentes, Cerise et Sonia n\u2019ont pas pu vivre leur histoire d\u2019amour sans souffrir du regard des autres\u00a0: des amours interdits, mal vus. Reportage\u00a0: Elise Andrieu R\u00e9alisation\u00a0: Delphine Lemer  - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/964155322253975552\/10078-24.11.2014-ITEMA_20694033-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.11.2014-ITEMA_20694033-0.mp3","pubDate":"Mon, 24 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Violence des \u00e9changes en milieu scolaire","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Insolence, bagarre, racket... Petit floril\u00e8ge des agressions auxquelles sont r\u00e9guli\u00e8rement confront\u00e9s les deux CPE d'un coll\u00e8ge du nord-est parisien. - r\u00e9alis\u00e9 par : Assia Khalid","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/963042068794449920\/10078-21.11.2014-ITEMA_20693163-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.11.2014-ITEMA_20693163-0.mp3","pubDate":"Fri, 21 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le d\u00e9part de Maximilien","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : Elise Andrieu - C'est aujourd'hui le dernier jour d'\u00e9cole \u00e0 N\u00eemes de Maximilien, 10 ans. Demain, toute la famille part pour la foire de Grenoble o\u00f9 entrera dans une nouvelle \u00e9cole. R\u00e9unis pour l'occasion ses camarades de classe lui disent au revoir. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/962670979383828480\/10078-20.11.2014-ITEMA_20692777-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.11.2014-ITEMA_20692777-0.mp3","pubDate":"Thu, 20 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Jeunes mamans","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-jeunes-mamans-2014-11-19","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, L\u00e9a Minod - Lysa et Divine ont 20 ans, bient\u00f4t 21, et chacune un enfant de quatre ans. En 2011, elles sont arriv\u00e9es au Domamour, une maison d'accueil pour les m\u00e8res adolescentes tenue par Beno\u00eet et Dominique Omont. Elles racontent leur histoire. Reportage\u00a0: L\u00e9a Minod R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/962299899146149888\/10078-19.11.2014-ITEMA_20692343-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.11.2014-ITEMA_20692343-0.mp3","pubDate":"Wed, 19 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Histoires de chasse","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-histoires-de-chasse-2014-11-18","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Dhilly - Des plaines auboises aux montagnes du Kazakhstan, Nicolas, Jacques, Biliana, Jean-Michel et Philippe racontent leurs histoires de chasses. Reportage\u00a0: Delphine Dhilly R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/961928815053905920\/10078-18.11.2014-ITEMA_20691967-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.11.2014-ITEMA_20691967-0.mp3","pubDate":"Tue, 18 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Expulsions","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-expulsions-2014-11-17","description":"dur\u00e9e : 00:28:02 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, st\u00e9phanie Thomas - Yvette et Linda n'ont jamais manqu\u00e9 de rien.\u00a0 Elles font partie d'une famille ni\u00e7oise respect\u00e9e depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. Victimes d'une \u00e9norme arnaque financi\u00e8re, elles se sont pourtant retrouv\u00e9es \u00e0 la rue, sans argent et expuls\u00e9es de leur appartement dont elles ne pouvaient plus payer le loyer. Elisabetta, elle, est italienne. Elle est victime d'un propri\u00e9taire peu scrupuleux qui ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/961557733000093696\/10078-17.11.2014-ITEMA_20691579-0.mp3","length":"27857888","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.11.2014-ITEMA_20691579-0.mp3","pubDate":"Mon, 17 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Retour sur\u2026 Les grandes familles : les Montille (R)","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-retour-sur%E2%80%A6-les-grandes-familles-les-montille-r-2014-11-14","description":"dur\u00e9e : 00:28:43 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Dans la famille Montille, il y a Hubert le p\u00e8re, Etienne le fils et Alix la fille, certains anciens, d\u2019autres modernes, tous impliqu\u00e9s dans le terroir, chacun \u00e0 sa mani\u00e8re. Reportage\u00a0: Sonia Kronlund R\u00e9alisation\u00a0: Marie-Laure Ciboulet (et Vincent Abouchar)","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/960444470359236608\/10078-14.11.2014-ITEMA_20690708-0.mp3","length":"28529632","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.11.2014-ITEMA_20690708-0.mp3","pubDate":"Fri, 14 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les nouveaux territoires du FN, \u00e9pisode 3 : la mosqu\u00e9e de Fr\u00e9jus, en partenariat avec Mediapart","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-les-nouveaux-territoires-du-fn-episode-3-la-mosquee-de-frejus-en-parten","description":"dur\u00e9e : 00:28:20 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Comment, \u00e0 Fr\u00e9jus, la question de la construction d\u2019une mosqu\u00e9e (ou pas) a servi d\u2019argument \u00e9lectoral au Front National dans sa campagne et comment elle continue de le mobiliser. Reportage\u00a0: R\u00e9mi Douat R\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost  - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/960073387168768000\/10078-13.11.2014-ITEMA_20690308-0.mp3","length":"28152800","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.11.2014-ITEMA_20690308-0.mp3","pubDate":"Thu, 13 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Pesticides : les nouvelles Erin Brockovich","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-pesticides-les-nouvelles-erin-brockovich-2014-11-12","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, In\u00e8s L\u00e9raud - Gr\u00e2ce \u00e0 l'enqu\u00eate de son \u00e9pouse Catherine Marchal, Dominique a \u00e9t\u00e9 le 1er agriculteur en France dont la maladie a \u00e9t\u00e9 reconnue comme caus\u00e9e par les pesticides. Ayant perdu en 2012 son p\u00e8re James Bernard Murat, viticulteur dans le bordelais, Val\u00e9rie Murat m\u00e8ne le proc\u00e8s qu'il n'a pas eu le temps de faire contre l'industrie de la chimie.\u00a0 Deux femmes que rien ne pr\u00e9destinait \u00e0 pourfendre ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Manoushak Fashahi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/959702304020242433\/10078-12.11.2014-ITEMA_20689920-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-12.11.2014-ITEMA_20689920-0.mp3","pubDate":"Wed, 12 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Il \u00e9tait une premi\u00e8re fois...","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - Marion, Basil, \u00c9l\u00e9onore, Luc, Arthur, Jean et Pauline, ont entre 16 et 18 ans. Ils racontent leur premi\u00e8re fois. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/959331217533050880\/10078-11.11.2014-ITEMA_20689545-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.11.2014-ITEMA_20689545-0.mp3","pubDate":"Tue, 11 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Pierre, chasseur de r\u00e9volution","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-pierre-chasseur-de-revolution-2014-11-10","description":"dur\u00e9e : 00:28:20 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Pierre est parti en Libye quelques jours avant la chute de Khadafi pour voir la r\u00e9volution de ses propres yeux. Devenu journaliste par le fait, il va, quelques mois plus tard, en Syrie. Retenu en otage pendant 10 mois et lib\u00e9r\u00e9 au printemps dernier, il raconte son parcours. Reportage\u00a0: Olivier MinotR\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/958960130005671936\/10078-10.11.2014-ITEMA_20689152-0.mp3","length":"28152800","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.11.2014-ITEMA_20689152-0.mp3","pubDate":"Mon, 10 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Pesticides : Les nouvelles Erin Brockovich","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-pesticides-les-nouvelles-erin-brockovich-2014-11-07","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Gr\u00e2ce \u00e0 l'enqu\u00eate de son \u00e9pouse Catherine Marchal, Dominique a \u00e9t\u00e9 le 1er agriculteur en France dont la maladie a \u00e9t\u00e9 reconnue comme caus\u00e9e par les pesticides. Ayant perdu en 2012 son p\u00e8re James Bernard Murat, viticulteur dans le bordelais, Val\u00e9rie Murat m\u00e8ne le proc\u00e8s qu'il n'a pas eu le temps de faire contre l'industrie de la chimie.\u00a0 Deux femmes que rien ne pr\u00e9destinait \u00e0 pourfendre ...","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/957846879373107200\/10078-07.11.2014-ITEMA_20688278-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.11.2014-ITEMA_20688278-0.mp3","pubDate":"Fri, 07 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Cars (1\/3)","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-cars-13-2014-11-06","description":"dur\u00e9e : 00:28:22 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Dhilly - Trois \u00e9pisodes sur la route. Des chemins, des accidents, des bifurcations. Dans l\u2019\u00e9pisode 1, deux \u00ab\u00a0chevaliers\u00a0\u00bb de la route racontent leur histoire : le moniteur d\u2019auto-\u00e9cole que les \u00e9l\u00e8ves s\u2019arrachent, et Jonathan, le jeune homme miracul\u00e9. Reportage\u00a0: Delphine DhillyR\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/957475795981312000\/10078-06.11.2014-ITEMA_20687891-0.mp3","length":"28185568","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.11.2014-ITEMA_20687891-0.mp3","pubDate":"Thu, 06 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Place des F\u00eates","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-place-des-fetes-2014-11-05","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Au nord-est de Paris, pr\u00e8s du p\u00e9riph\u00e9rique, en haut de la butte de Belleville, une vingtaine de tours et de barres. A leurs pieds, une esplanade de b\u00e9ton et une pyramide en verre \u00e9clair\u00e9e la nuit. Elle n'a pas toujours eu bonne r\u00e9putation, cette place. Mais finalement, qu'est-ce qui fait la r\u00e9putation d'un lieu ? Qu'est-ce qui fait qu'on s'y sent bien, ou pas ? Histoires de la place des ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/957104708470710272\/10078-05.11.2014-ITEMA_20687502-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.11.2014-ITEMA_20687502-0.mp3","pubDate":"Wed, 05 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Une soupe trop sal\u00e9e","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-une-soupe-trop-salee-2014-11-04","description":"dur\u00e9e : 00:28:02 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - A Calais, derni\u00e8re \u00e9tape avant une Angleterre inatteignable, le nombre de migrants est pass\u00e9 de 1 500 au mois de juillet \u00e0 2 300 aujourd\u2019hui. Leurs conditions de vie d\u00e9sastreuses augmentent la petite d\u00e9linquance et les heurts avec les Calaisiens.\u00a0 Reportage\u00a0: R\u00e9mi Douat R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/956796411326767104\/10078-04.11.2014-ITEMA_20687127-0.mp3","length":"27857888","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.11.2014-ITEMA_20687127-0.mp3","pubDate":"Tue, 04 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Ebola : la contagion de la peur ","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-ebola-la-contagion-de-la-peur-2014-11-03","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Ebola n'a encore fait aucune victime en France, mais la panique si. Le fils a\u00een\u00e9 de Fatoumata, r\u00e9cemment rentr\u00e9 de Guin\u00e9e, est montr\u00e9 du doigt dans la cour d'\u00e9cole. Les enfants l'appellent &quot;Ebola&quot;. H\u00e9l\u00e8ne, doctorante, a vu ses amis s'\u00e9loigner depuis son retour de Sierra Leone o\u00f9 s\u00e9vit l'\u00e9pid\u00e9mie de fi\u00e8vre h\u00e9morragique. Reportage : Zineb Dryef R\u00e9alisation\u00a0: Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/956796424425578496\/10078-03.11.2014-ITEMA_20686738-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.11.2014-ITEMA_20686738-0.mp3","pubDate":"Mon, 03 Nov 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - R\u00eaves \u00e0 Noirmoutier","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:23 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Sur l'\u00eele de Noirmoutier, V\u00e9ronique, ostr\u00e9icultrice, dans sa cabane aux 1000 merveilles du bord de la route a cr\u00e9\u00e9 avec ses clients le GGR : Groupement des Grands R\u00eaveurs. Ainsi, chaque nouvel arrivant est pri\u00e9 de raconter ses r\u00eaves. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/954878194308096000\/10078-30.10.2014-ITEMA_20685487-0.mp3","length":"28201952","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.10.2014-ITEMA_20685487-0.mp3","pubDate":"Thu, 30 Oct 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Le groupe Balint","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-groupe-balint-2014-10-29","description":"dur\u00e9e : 00:29:37 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Des internes en m\u00e9decine participent chaque mois \u00e0 un groupe Balint encadr\u00e9 par une psychologue. Ils sont invit\u00e9s \u00e0 &quot;d\u00e9poser&quot; une histoire v\u00e9cue \u00e0 l'h\u00f4pital pendant leur travail. Reportage : Delphine Saltel R\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost\u00a0","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/954507109867724800\/10078-29.10.2014-ITEMA_20685101-0.mp3","length":"29414368","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-29.10.2014-ITEMA_20685101-0.mp3","pubDate":"Wed, 29 Oct 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Remedios, l'avenir en Alzheimer","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:13 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elodie Maillot - Malgr\u00e9 ses crises de rire, son optimisme et sa joie de vivre, Remedios n'a pas le rem\u00e8de \u00e0 son avenir. La fin est in\u00e9luctable : comme sa m\u00e8re, elle succombera \u00e0 la maladie d'Alzheimer. - r\u00e9alis\u00e9 par : Renaud Dalmar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/954136023397310464\/10078-28.10.2014-ITEMA_20684727-0.mp3","length":"28038112","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.10.2014-ITEMA_20684727-0.mp3","pubDate":"Tue, 28 Oct 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Le Madoff berrichon","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-madoff-berrichon-2014-10-27","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - Ce sont ses clients, ses amis, ou m\u00eame des membres de sa famille. Il les a escroqu\u00e9s de plusieurs milliers d'euros. Ils racontent leur stupeur, leur d\u00e9sarroi et leur besoin de comprendre qui \u00e9tait vraiment cet homme qui depuis des ann\u00e9es leur inspirait confiance. Reportage\u00a0: Pauline Maucort R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/953764940143927296\/10078-27.10.2014-ITEMA_20684338-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.10.2014-ITEMA_20684338-0.mp3","pubDate":"Mon, 27 Oct 2014 13:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur les Pieds sur terre sans jamais oser le demander...","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:08 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Comique et coulisses, questions \u00e0 tiroir, rat\u00e9s et malmenages, incidents de voix et de tournage, les PST se d\u00e9shabillent, fouillent leurs rushes et ressortent quelques bandes juste pour rire. - r\u00e9alis\u00e9 par : V\u00e9ronique Samouiloff","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/952636226672795648\/10078-24.10.2014-ITEMA_20683474-0.mp3","length":"27956192","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.10.2014-ITEMA_20683474-0.mp3","pubDate":"Fri, 24 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Leurs vies mode d'emploi","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-leurs-vies-mode-d-emploi-2014-10-23","description":"dur\u00e9e : 00:28:25 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet - Ils habitent le m\u00eame immeuble, dans la cit\u00e9 Chanteloup, \u00e0 Aulnay sous Bois. Ils se croisent, ne se connaissent pas forc\u00e9ment, et racontent chacun,\u00a0dans ce lieu commun,\u00a0une histoire qui leur est arriv\u00e9e. Reportage : Emilie Chaudet R\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/952265136251346944\/10078-23.10.2014-ITEMA_20683084-0.mp3","length":"28234720","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.10.2014-ITEMA_20683084-0.mp3","pubDate":"Thu, 23 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Ma rue","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-ma-rue-2014-10-22","description":"dur\u00e9e : 00:27:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Ilana Navaro - Portrait de la Rue du Vertbois, dans le 3\u00e8me arrondissement de Paris, o\u00f9 se c\u00f4toient des vedettes en mal de pittoresque parisien, des habitants assistant \u00e0 la \u00ab\u00a0gentrification\u00a0\u00bb de leur quartier et des sans papiers vivant dans un h\u00f4tel au mois. Reportage : Ilana NavaroR\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/951894048665247744\/10078-22.10.2014-ITEMA_20682696-0.mp3","length":"27120608","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-22.10.2014-ITEMA_20682696-0.mp3","pubDate":"Wed, 22 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Gardien de mus\u00e9e","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - A la maison de Victor Hugo, Myriam scrute les visiteurs qui traversent les salles. Christophe m\u00e9dite sur son devenir au mus\u00e9e Rodin mais G\u00e9rard n'appr\u00e9cie pas forc\u00e9ment les toiles de Delacroix qu'il surveille. Les agents d'accueil et de surveillance, qui se confondent parfois avec les murs, nous offrent une balade int\u00e9rieure au rythme des cent pas sur le parquet cir\u00e9. - r\u00e9alis\u00e9 par : V\u00e9ronique Samouiloff","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/951522966682738688\/10078-21.10.2014-ITEMA_20682267-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.10.2014-ITEMA_20682267-0.mp3","pubDate":"Tue, 21 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Beno\u00eet","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-benoit-2014-10-20","description":"dur\u00e9e : 00:28:03 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, L\u00e9a Minod - Beno\u00eet est devenu pr\u00eatre par amour de Dieu et tradition familiale. La question du c\u00e9libat ne s\u2019est jamais pos\u00e9e \u00e0 lui jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il rencontre Annick, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990. Il met alors plus de vingt ans \u00e0 choisir, entre la femme ou l\u2019\u00e9glise. \u00a0 Reportage\u00a0: L\u00e9a Minod R\u00e9alisation\u00a0: Peire Legras  - r\u00e9alis\u00e9 par : Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/951151883660042240\/10078-20.10.2014-ITEMA_20681859-0.mp3","length":"27874272","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.10.2014-ITEMA_20681859-0.mp3","pubDate":"Mon, 20 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Lire et Cin\u00e9 : \"Les 400 coups\"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:18 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Vols, fugues, \u00e9cole buissonni\u00e8re, mensonges... Des jeunes de 15 \u00e0 17 ans, plac\u00e9s en Centre Educatif Renforc\u00e9, l'\u00e9quivalent des centres d'observation pour mineurs d\u00e9linquants des ann\u00e9es soixante, r\u00e9agissent \u00e0 la projection du film de Fran\u00e7ois Truffaut &quot; Les 400 coups &quot;. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/950038622852096000\/10078-17.10.2014-ITEMA_20680989-0.mp3","length":"28120032","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.10.2014-ITEMA_20680989-0.mp3","pubDate":"Fri, 17 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"D\u00e9baptisez-moi !","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-debaptisez-moi-2014-10-16","description":"dur\u00e9e : 00:28:27 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli -  Nathalie, parisienne, divorc\u00e9e, avec deux enfants, et \u00a0Didier, mari\u00e9, avec\u00a0 trois enfants dans le Limousin, ne se connaissent pas mais ont v\u00e9cu le m\u00eame parcours. Ils ont voulu se faire d\u00e9baptiser. Reportage : Leila Djitli R\u00e9alisation\u00a0: Thomas Jost \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Thomas Jost","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/949718454322077696\/10078-16.10.2014-ITEMA_20680605-0.mp3","length":"28267488","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.10.2014-ITEMA_20680605-0.mp3","pubDate":"Thu, 16 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Le Yacht show de Monaco ","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-yacht-show-de-monaco-2014-10-15","description":"dur\u00e9e : 00:28:03 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pascale PASCARIELLO -  Le monde du yacht ne connait pas la crise. Des stands\u00a0de d\u00e9coration luxueuse au cabinet de conseil sp\u00e9cialis\u00e9 dans les investissements offshore\u00a0: bienvenue dans le monde du yachting, au c\u00e9l\u00e8bre salon qui se tient chaque ann\u00e9e \u00e0 Monaco, le Yacht show. Reportage\u00a0: Pascale Pascariello R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy\u00a0 \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/949296464708771840\/10078-15.10.2014-ITEMA_20680218-0.mp3","length":"27874272","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.10.2014-ITEMA_20680218-0.mp3","pubDate":"Wed, 15 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Secrets et mensonges","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-secrets-et-mensonges-2014-10-14","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Siam et Fabienne, des jumelles n\u00e9es \u00e0 Hano\u00ef en 1992, ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par deux familles fran\u00e7aises ignorant leur existence respective. Vingt et un ans plus tard, elles se retrouvent accidentellement... Il y a sept ans, la vie de Bouchra a bascul\u00e9 lorsqu'elle a d\u00e9couvert la v\u00e9rit\u00e9 sur sa m\u00e8re. Elle continue pourtant \u00e0 vivre sous le m\u00eame toit qu\u2019elle, avec son mari et ses enfants. ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/948925375533031424\/10078-14.10.2014-ITEMA_20679843-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.10.2014-ITEMA_20679843-0.mp3","pubDate":"Tue, 14 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Arr\u00eatez de travailler, devenez trader !","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-arretez-de-travailler-devenez-trader-2014-10-13","description":"dur\u00e9e : 00:28:03 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Ana\u00eblle Verzaux -  \u00ab\u00a0Apprenez \u00e0 trader\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0arr\u00eatez de travailler\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0devenez trader\u00a0\u00bb\u00a0: vous avez souvent vu ces petites annonces en bas des pages web ? Mais avez-vous d\u00e9j\u00e0 cliqu\u00e9 sur le lien ? Nous avons fait l'exp\u00e9rience, et voici ce qui s'est pass\u00e9... Reportage : Ana\u00eblle Verzaux R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/948554290891333632\/10078-13.10.2014-ITEMA_20679453-0.mp3","length":"27874272","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.10.2014-ITEMA_20679453-0.mp3","pubDate":"Mon, 13 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Op\u00e9ration FC \u00ab Dire la guerre \u00bb : L\u2019ennemi int\u00e9rieur","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-operation-fc-%C2%AB-dire-la-guerre-%C2%BB-l%E2%80%99ennemi-interieur-2014-10-10","description":"dur\u00e9e : 00:28:13 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Alexandra Geneste -  Dans l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine, le viol est si r\u00e9pandu que les femmes d\u00e9ploy\u00e9es en Irak ou en Afghanistan risquent davantage d\u2019\u00eatre agress\u00e9es par un autre soldat que de tomber sous le feu ennemi. T\u00e9moignages de v\u00e9t\u00e9rans et victimes de cette \u00ab\u00a0\u00e9pid\u00e9mie silencieuse\u00a0\u00bb qui touche aussi les hommes. Reportage : Alexandra Geneste R\u00e9alisation\u00a0: Charlotte Roux \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Charlotte Roux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/949718468813398016\/10078-10.10.2014-ITEMA_20678586-0.mp3","length":"28038112","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.10.2014-ITEMA_20678586-0.mp3","pubDate":"Fri, 10 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"La Ni\u00e8vre a une dent contre son dentiste","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-la-nievre-a-une-dent-contre-son-dentiste-2014-10-09","description":"dur\u00e9e : 00:28:52 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia -  M\u00e2choires disloqu\u00e9es, morceaux de roulette ou de fraise laiss\u00e9s dans les plaies, infections \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition... Entre 2008 et 2013, Mark Van Nierop, dentiste d'origine n\u00e9erlandaise install\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teau-Chinon dans la Ni\u00e8vre, a mutil\u00e9 et escroqu\u00e9 des dizaines de patients. Retour sur une histoire \u00e0 faire grincer les dents avec Nicole, Dani\u00e8le et Marie-Jo du collectif des victimes de celui que la ...","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/947069948558057472\/10078-09.10.2014-ITEMA_20678201-0.mp3","length":"28677088","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.10.2014-ITEMA_20678201-0.mp3","pubDate":"Thu, 09 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Fugue et cavale","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-fugue-et-cavale-2014-10-08","description":"dur\u00e9e : 00:28:08 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, st\u00e9phanie Thomas - A l\u2019\u00e2ge de six ans, le petit Hans traverse toute la ville de La Tour Du Pin pour aller prendre le train. Il embarque \u00e0 bord d\u2019un TGV en direction de Lyon. Fran\u00e7ois, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 le plus grand braqueur de fourgons blind\u00e9s de Belgique, raconte sa longue cavale \u00e0 travers me monde. \u00a0 Reportage\u00a0: St\u00e9phanie Thomas R\u00e9alisation\u00a0: Peire Legras  - r\u00e9alis\u00e9 par : Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/946698861211033600\/10078-08.10.2014-ITEMA_20677820-0.mp3","length":"27956192","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.10.2014-ITEMA_20677820-0.mp3","pubDate":"Wed, 08 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Tirages au sort","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-tirages-au-sort-2014-10-07","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher -  Jugements\u00a0d'affaires\u00a0de meurtre et de viol,\u00a0trois jur\u00e9s d'assises font le r\u00e9cit de leur exp\u00e9rience... \u00a0 Reportage\u00a0: Farida Taher R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/946327775457845248\/10078-07.10.2014-ITEMA_20677429-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.10.2014-ITEMA_20677429-0.mp3","pubDate":"Tue, 07 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les territoires d'un \u00abnouveau\u00bb Front national : Episode 2 : C\u2019\u00e9tait mieux avant, en partenariat avec Mediapart","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-les-territoires-d-un-%C2%ABnouveau%C2%BB-front-national-episode-2-c%E2%80%99etait-mieux-a","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Mars 2014\u00a0: le Front national remporte douze municipalit\u00e9s, une premi\u00e8re depuis la cr\u00e9ation du mouvement en 1972. Peu apr\u00e8s, lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai, le FN fait le plus gros score de son histoire avec 24,95% des voix. \u00a0 Dans la continuit\u00e9 du travail effectu\u00e9 par les Pieds sur Terre sur l\u2019extr\u00eame-droite, nous nous concentrons cette ann\u00e9e sur deux territoires embl\u00e9matiques de ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/945956689847263232\/10078-06.10.2014-ITEMA_20677040-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.10.2014-ITEMA_20677040-0.mp3","pubDate":"Mon, 06 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Homoparentalit\u00e9 4\/4 : Deux hommes et deux couffins","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:29 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Fr\u00e9d\u00e9rique Pressmann - Robert est fran\u00e7ais, Edwin est am\u00e9ricain, ils vivent ensemble depuis 16 ans. Ils viennent de rentrer des Etats-Unis avec des jumeaux con\u00e7us l\u00e0-bas gr\u00e2ce aux services d'une m\u00e8re porteuse et d'une donneuse d'ovules. Une m\u00e9thode ill\u00e9gale en France, mais qu'ils vivent comme le plus beau des cadeaux... - r\u00e9alis\u00e9 par : Vincent Abouchar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/944843431245520896\/10078-03.10.2014-ITEMA_20676190-0.mp3","length":"28300256","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.10.2014-ITEMA_20676190-0.mp3","pubDate":"Fri, 03 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Le carton","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-carton-2014-10-02","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet - A Pantin, devant un b\u00e2timent de l'administration p\u00e9nitentiaire, deux femmes tombent sur un carton, pos\u00e9 sur le trottoir. Il contient les donn\u00e9es personnelles de pr\u00e8s de 200 anciens d\u00e9tenus. Comment a-t-il pu se trouver l\u00e0\u00a0? Que r\u00e9v\u00e8le cette incroyable n\u00e9gligence\u00a0? Qu\u2019est-il devenu\u00a0? Reportage\u00a0: Emilie Chaudet R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/944472411665866752\/10078-02.10.2014-ITEMA_20675807-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.10.2014-ITEMA_20675807-0.mp3","pubDate":"Thu, 02 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Traders au bord de la crise de nerfs","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-traders-au-bord-de-la-crise-de-nerfs-2014-10-01","description":"dur\u00e9e : 00:28:08 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet -  Deux traders entre New-York et Paris racontent comment ils ont fini par fuir la fr\u00e9n\u00e9sie des salles de march\u00e9. Reportage\u00a0: Emilie Chaudet \u00a0R\u00e9alisation\u00a0: Delphine Lemer\u00a0 \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/944101264470319104\/10078-01.10.2014-ITEMA_20675405-0.mp3","length":"27956192","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.10.2014-ITEMA_20675405-0.mp3","pubDate":"Wed, 01 Oct 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Topette","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-topette-2014-09-30","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Dhilly - Dans le canton de Ramerupt en Champagne, Topette a \u00ab\u00a0s\u00e9vi\u00a0\u00bb pendant des ann\u00e9es, for\u00e7ant autant l'agacement que l'admiration. Voici son histoire - du moins sa l\u00e9gende. Reportage : Delphine Dhilly R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/943730173373587456\/10078-30.09.2014-ITEMA_20675028-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.09.2014-ITEMA_20675028-0.mp3","pubDate":"Tue, 30 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Leur \"11 septembre\"","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-leur-11-septembre-2014-09-29","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Sophie Knapp -  Le soir du 5 mai 1992, Fabrice va au stade avec des amis pour assister \u00e0 un match de football. Un soir de septembre 2001, Thierry se rend dans une belle villa, en Gr\u00e8ce, pour participer \u00e0 une f\u00eate. Pour ces deux hommes, la vie a bascul\u00e9 ce soir-l\u00e0. Fabrice \u00e9tait assis tout en haut de la tribune dans le stade de Furiani quand celle-ci s'est effondr\u00e9e. Thierry a consomm\u00e9 une forte quantit\u00e9 ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/943359153051541504\/10078-29.09.2014-ITEMA_20674641-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-29.09.2014-ITEMA_20674641-0.mp3","pubDate":"Mon, 29 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Jeunes engag\u00e9s 1","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:32 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00e9my tordjman - L'engagement politique d'un lyc\u00e9en, membre du conseil municipal de la jeunesse de Paris et proche de Nicolas Sarkozy. Premier volet d'une s\u00e9rie sur l'engagement des jeunes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Charlotte Roux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/942245834806796288\/10078-26.09.2014-ITEMA_20673776-0.mp3","length":"28349408","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.09.2014-ITEMA_20673776-0.mp3","pubDate":"Fri, 26 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Ma longue marche : deux ans plus tard\u2026","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-ma-longue-marche-deux-ans-plus-tard%E2%80%A6-2014-09-25","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Deux ans apr\u00e8s \u00eatre parti pour sa longue marche, sur le chemin de Saint Jacques de Compostelle, et un an apr\u00e8s avoir re\u00e7u le prix Ondas, \u00e0 Barcelone, pour la s\u00e9rie radio r\u00e9alis\u00e9e avec Les pieds sur Terre, que devient Idan\u00a0? O\u00f9 est-il\u00a0? Pourquoi est-il si difficile de le retrouver\u00a0? \u00a0 Reportage\u00a0: Charlotte Bienaim\u00e9 R\u00e9alisation\u00a0: Annabelle Brouard  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/941874751456944128\/10078-25.09.2014-ITEMA_20673384-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.09.2014-ITEMA_20673384-0.mp3","pubDate":"Thu, 25 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Souterrains","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-souterrains-2014-09-24","description":"dur\u00e9e : 00:27:38 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, st\u00e9phanie Thomas - Du Chili \u00e0 la Syrie, Francisco, Lautaro et Edith replongent dans les entrailles de la terre et nous entra\u00eenent dans leurs tunnels. Deux histoires de souterrains creus\u00e9s pour s'\u00e9vader de prison ou tenter de sortir de l'enfer de la guerre. Reportage\u00a0: St\u00e9phanie Thomas\u00a0 \u00a0R\u00e9alisation\u00a0: Annabelle Brouard\u00a0 \u00a0  - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/941503668165812224\/10078-24.09.2014-ITEMA_20673002-0.mp3","length":"27464672","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.09.2014-ITEMA_20673002-0.mp3","pubDate":"Wed, 24 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"La preuve","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-la-preuve-2014-09-23","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Maryl\u00e8ne, Patrice et Thierry, salari\u00e9s de l'\u00e9cole de commerce Sup de Co \u00e0 Amiens, racontent le harc\u00e8lement moral qu'ils ont subis de la part de leurs sup\u00e9rieurs respectifs et le proc\u00e8s qui a suivi le suicide d'une de leur coll\u00e8gue. Premier proc\u00e8s au p\u00e9nal jugeant des faits de harc\u00e8lement au travail, pour lequel ils s\u2019\u00e9taient port\u00e9 parties civiles. Reportage : Charlotte Bienaim\u00e9 ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/941132581787672576\/10078-23.09.2014-ITEMA_20672573-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.09.2014-ITEMA_20672573-0.mp3","pubDate":"Tue, 23 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"La chasse aux tr\u00e9sors","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-la-chasse-aux-tresors-2014-09-22","description":"dur\u00e9e : 00:28:18 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Serge et Ga\u00ebl sont tous deux \u00ab\u00a0d\u00e9tectoristes\u00a0\u00bb c\u2019est-\u00e0-dire chercheurs de tr\u00e9sors. Ils racontent deux chasses. Reportage : J\u00e9r\u00f4me Sandlarz R\u00e9alisation\u00a0: Peire Legras  - r\u00e9alis\u00e9 par : Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/940761495170457600\/10078-22.09.2014-ITEMA_20672188-0.mp3","length":"28120032","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-22.09.2014-ITEMA_20672188-0.mp3","pubDate":"Mon, 22 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Saint Daniel, remonteur de moral","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:50 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Alors que l'emploi recule, Daniel, ancien ch\u00f4meur, s'occupe du suivi psychologique des licenci\u00e9s de la r\u00e9gion. - r\u00e9alis\u00e9 par : Laurent Rousseaux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/939648235767603200\/10078-19.09.2014-ITEMA_20671334-0.mp3","length":"28644320","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.09.2014-ITEMA_20671334-0.mp3","pubDate":"Fri, 19 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"L\u2019histoire de Brigitte","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-l%E2%80%99histoire-de-brigitte-2014-09-18","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Alors qu'une belle carri\u00e8re d'avocat s'ouvre devant elle, un jour de 1981 Brigitte se retrouve \u00e0 la une de tous les journaux. Reportage\u00a0: Leila Djitli R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais  - r\u00e9alis\u00e9 par : Christiane Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/939277159694868480\/10078-18.09.2014-ITEMA_20670823-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.09.2014-ITEMA_20670823-0.mp3","pubDate":"Thu, 18 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Histoires qui tournent autour du P\u00f4le Emploi","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-histoires-qui-tournent-autour-du-pole-emploi-2014-09-17","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - St\u00e9phanie, Julien et Virginie sont demandeurs d\u2019emploi. Avec P\u00f4le emploi, tout se passait tr\u00e8s bien mais un beau matin,\u00a0ils sont entr\u00e9s en Absurdie, pays de l\u2019arbitraire et de l\u2019injustice. Reportage\u00a0: R\u00e9mi Douat R\u00e9alisation\u00a0: Marie Pla\u00e7ais  - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Pla\u00e7ais","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/938906073706799104\/10078-17.09.2014-ITEMA_20670453-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.09.2014-ITEMA_20670453-0.mp3","pubDate":"Wed, 17 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"\u00ab Non \u00bb","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-%C2%AB-non-%C2%BB-2014-09-16","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet - Comment trouve-t-on la force de dire non \u00e0 ce qui nous semble injuste ? Comment, au risque de se mettre en danger, ou de perdre son travail, son salaire, sa famille, trouve-t-on parfois la force de r\u00e9sister \u00e0 un ordre, \u00e0 une hi\u00e9rarchie ? Deux personnes racontent ce moment de r\u00e9volte, cette col\u00e8re, cette inconscience, qui les ont pouss\u00e9es un jour \u00e0 dire NON.\u00a0 Reportage : Emilie ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/939209666766839808\/10078-16.09.2014-ITEMA_20670077-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.09.2014-ITEMA_20670077-0.mp3","pubDate":"Tue, 16 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Kafka et moi","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-kafka-et-moi-2014-09-15","description":"dur\u00e9e : 00:28:02 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Jean a mis 23 mois pour ouvrir ses droits \u00e0 la CPAM. Maxime s'est perdu pendant un an entre les paperasses de P\u00f4le emploi, de la chambre du commerce, de la SACEM et de l'URSAFF pour pouvoir exercer son m\u00e9tier d'\u00e9diteur. Daria et Christophe ont jongl\u00e9 entre mairie et ambassade pour obtenir tous les certificats n\u00e9cessaires \u00e0 leur mariage. Trois histoires parmi tant d'autres, de personnes ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/938163903207055360\/10078-15.09.2014-ITEMA_20669693-0.mp3","length":"27857888","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.09.2014-ITEMA_20669693-0.mp3","pubDate":"Mon, 15 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Antoine ou la chute sans fin d'un cadre de banque","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:41 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Parfait prototype du cadre de banque, Antoine travaille \u00e0 la direction d'un grand groupe bancaire jusqu'au jour o\u00f9 il refuse de licencier deux directeurs d'agence. Il a rompu le pacte tacite conclu entre dirigeants et devient d\u00e8s lors un paria dans sa caste. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/937050644982800384\/10078-12.09.2014-ITEMA_20668297-0.mp3","length":"28496864","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-12.09.2014-ITEMA_20668297-0.mp3","pubDate":"Fri, 12 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Chahutages et autres d\u00e9sordres","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-chahutages-et-autres-desordres-2014-09-11","description":"dur\u00e9e : 00:28:03 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Chahut, chienlit et autres charivaris. Comment \u00e7a se passe quand la classe vous \u00e9chappe ? Histoires de profs qui un jour ont d\u00fb faire face au d\u00e9sordre. Reportage\u00a0: Delphine Saltel R\u00e9alisation\u00a0: Benjamin H\u00fb et Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb, Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/936679563390361600\/10078-11.09.2014-ITEMA_20667938-0.mp3","length":"27874272","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.09.2014-ITEMA_20667938-0.mp3","pubDate":"Thu, 11 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le cur\u00e9 de Saint-Etienne","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:31:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pauline Maucort - En juin dernier, le p\u00e8re Riffard comparaissait devant le tribunal de police de Saint-Etienne pour avoir ignor\u00e9 un arr\u00eat\u00e9 municipal lui interdisant d'h\u00e9berger les demandeurs d'asile. Aujourd'hui, le 10 septembre, le jugement sera rendu. Il saura s'il doit payer les 12 000 \u00bf d'amende requis contre lui. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/936308473644195840\/10078-10.09.2014-ITEMA_20667572-0.mp3","length":"31052768","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.09.2014-ITEMA_20667572-0.mp3","pubDate":"Wed, 10 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Le retour d\u2019Olga","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-retour-d%E2%80%99olga-2014-09-09","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Vingt ans apr\u00e8s son d\u00e9part en France, Olga retourne \u00e0 Kinshasa, sa ville natale, sur les traces de son histoire familiale. Reportage : Leila Djitli R\u00e9alisation\u00a0: Alexandra Malka et Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka, Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/935937406975090688\/10078-09.09.2014-ITEMA_20667214-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.09.2014-ITEMA_20667214-0.mp3","pubDate":"Tue, 09 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Le myt\u00e9rieux t\u00e9l\u00e9phone","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-myterieux-telephone-2014-09-08","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Ana\u00eblle Verzeaux - C\u2019est un i-phone trouv\u00e9 dans un taxi le 4 juillet dernier. A qui appartient-il\u00a0? Que livre-t-il sur la vie de son propri\u00e9taire\u00a0? Parviendra-t-on \u00e0 lui rendre\u00a0? Reportage : Ana\u00eblle Verzeaux R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy \u00a0 Chanson de fin : &quot;Bitchin summer&quot; par Avril Lavigne (Sony).  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/935566311721803776\/10078-08.09.2014-ITEMA_20666755-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.09.2014-ITEMA_20666755-0.mp3","pubDate":"Mon, 08 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les pieds sur terre - Ir\u00e8ne et sa peine","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:27 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Ir\u00e8ne, m\u00e8re de deux enfants, pers\u00e9cut\u00e9e par un amant violent et pervers, raconte la lente progression qui l'a conduite de victime \u00e0 coupable. - r\u00e9alis\u00e9 par : Ang\u00e9lique Tibau","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/934453044895031296\/10078-05.09.2014-ITEMA_20665905-0.mp3","length":"28267488","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.09.2014-ITEMA_20665905-0.mp3","pubDate":"Fri, 05 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Sur un nuage","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-sur-un-nuage-2014-09-04","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Sophie Knapp - Mai est fran\u00e7aise mais elle vit aux Etats-Unis, pr\u00e8s de San Francisco, depuis 20 ans. Elle est mari\u00e9e avec une Am\u00e9ricaine, Diane. Il y a 2 ans, alors que Mai \u00e9crivait pendant son temps libre des fanfictions pour un site d\u00e9di\u00e9 aux fans de la s\u00e9rie &quot;Rizzoli and Isles&quot;, elle a rencontr\u00e9 via Internet Patricia, une femme vivant en Angleterre. Une histoire d'amour qu'il est difficile de ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/934081960496603136\/10078-04.09.2014-ITEMA_20665513-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.09.2014-ITEMA_20665513-0.mp3","pubDate":"Thu, 04 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Comme au cin\u00e9ma","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-comme-au-cinema-2014-09-03","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Tout d\u2019un coup, ils se sont crus dans un film. Alors que leur journ\u00e9e avait commenc\u00e9 comme les autres, Fouad et ses enfants, Alassane, et ses amis, Omar et Souar\u00e9,\u00a0se sont retrouv\u00e9s dans une histoire comme au cin\u00e9ma. C\u2019est en tout cas la sensation qu\u2019ils ont eue. Reportage\u00a0: Leila Djitli R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/933710878195326976\/10078-03.09.2014-ITEMA_20665144-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.09.2014-ITEMA_20665144-0.mp3","pubDate":"Wed, 03 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Maternit\u00e9s extr\u00eames","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-maternites-extremes-2014-09-02","description":"dur\u00e9e : 00:27:46 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Dhilly - Des histoires de maternit\u00e9.\u00a0 Compliqu\u00e9es. Courageuses. Dr\u00f4les. Voire un peu barr\u00e9es. Voici les m\u00e8res que nous sommes ou avons \u00e9t\u00e9. Voici Extreme Mamas. Reportage : Delphine Dhilly R\u00e9alisation\u00a0: Benjamin H\u00fb  - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/933339789871030272\/10078-02.09.2014-ITEMA_20664810-0.mp3","length":"27595744","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.09.2014-ITEMA_20664810-0.mp3","pubDate":"Tue, 02 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les territoires d\u2019un \u00ab nouveau \u00bb Front national : Episode 1 : le centre social des Bosquets, en partenariat avec Mediapart","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-les-territoires-d%E2%80%99un-%C2%AB-nouveau-%C2%BB-front-national-episode-1-le-centre-soc","description":"dur\u00e9e : 00:30:19 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Mars 2014\u00a0: le Front national remporte 12 municipalit\u00e9s, une premi\u00e8re depuis la cr\u00e9ation du mouvement en 1972. Peu apr\u00e8s, lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai, le FN fait le plus gros score de son histoire avec 24,95% des voix. \u00a0 Dans la continuit\u00e9 du travail effectu\u00e9 par les Pieds sur Terre sur l\u2019extr\u00eame-droite, nous nous concentrons cette ann\u00e9e sur deux territoires embl\u00e9matiques de ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/932968706600869888\/10078-01.09.2014-ITEMA_20664394-0.mp3","length":"30102496","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.09.2014-ITEMA_20664394-0.mp3","pubDate":"Mon, 01 Sep 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - PSA 3 : la gr\u00e8ve","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:13 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli, Charlotte Bienaim\u00e9 - Depuis le 16 janvier 2013, aucune voiture ne sort de l'usine PSA d'Aulnay car les salari\u00e9s sont en gr\u00e8ve. Reportage \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'usine.","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/931870908195282944\/10078-29.08.2014-ITEMA_20663538-0.mp3","length":"28038112","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-29.08.2014-ITEMA_20663538-0.mp3","pubDate":"Fri, 29 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Quand les \u00e9boueurs sont indign\u00e9s...","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:25 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, In\u00e8s L\u00e9raud - Inquiets pour l'avenir de leur m\u00e9tier et en col\u00e8re contre le gel de leur salaire, des \u00e9boueurs de la ville de Paris demandent des comptes \u00e0 leur DRH. Jusqu'o\u00f9 iront-ils ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Lionel Quantin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/931499829094260736\/10078-28.08.2014-ITEMA_20663190-0.mp3","length":"28234720","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.08.2014-ITEMA_20663190-0.mp3","pubDate":"Thu, 28 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Maisons Borloo, maisons fiasco !","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:08 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - Au Havre, le programme des &quot; maisons Borloo &quot; auquel des dizaines de familles modestes ont souscrit est une v\u00e9ritable catastrophe. Nadine et Mustapha, Peggy et Abdelmajid, propri\u00e9taires d'une maison en bois pr\u00e9fabriqu\u00e9e, implant\u00e9e au c\u00bfur du quartier HLM de Caucriauville, constatent quotidiennement des malfa\u00e7ons ! - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/931128736168812544\/10078-27.08.2014-ITEMA_20662864-0.mp3","length":"27956192","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.08.2014-ITEMA_20662864-0.mp3","pubDate":"Wed, 27 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Molex 2 : Le p\u00e8re Bachet, un cur\u00e9 sur les barricades","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:44 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - A 68 ans, pour la premi\u00e8re fois, le p\u00e8re Bachet s'est engag\u00e9 dans un mouvement social. Il est devenu le porte parole et le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de solidarit\u00e9 Molex. A Villemur sur Tarn, les habitants sont fiers de leur cur\u00e9. - r\u00e9alis\u00e9 par : Mydia Portis-Gu\u00e9rin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/930757652307255296\/10078-26.08.2014-ITEMA_20662501-0.mp3","length":"27562976","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.08.2014-ITEMA_20662501-0.mp3","pubDate":"Tue, 26 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les pieds sur terre - M\u00e9taleurop', fin de conflit (2\u00e8me partie)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:29 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Tandis que les ouvriers de Noyelles-Godault bloquent l'usine pour \u00e9viter les pillages et la braderie de leur outil de travail, retour sur un plan social rondement men\u00e9. - r\u00e9alis\u00e9 par : Vanessa Nadjar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/930386566386294784\/10078-25.08.2014-ITEMA_20662183-0.mp3","length":"27317216","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.08.2014-ITEMA_20662183-0.mp3","pubDate":"Mon, 25 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le racisme au quotidien 2\/3 : L'histoire de Yacouba","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pauline Maucort - Tout au long de sa scolarit\u00e9 puis de sa carri\u00e8re, Yacouba Barry a cru aux valeurs r\u00e9publicaines pr\u00f4n\u00e9es par la France qui l'a accueilli et de l'Education nationale qui l'emploie. Racisme ou b\u00eatise, parfois, le sentiment d'injustice l'emporte n\u00e9anmoins. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/929273313228759040\/10078-22.08.2014-ITEMA_20661402-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-22.08.2014-ITEMA_20661402-0.mp3","pubDate":"Fri, 22 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La permanence du MRAP","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:20 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pauline Maucort - En traversant la rue, \u00e0 l'entr\u00e9e d'une bo\u00eete de nuit, en sortant les courses de la voiture, en se lavant les mains, tous ont \u00e9t\u00e9 victimes d'insultes racistes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/928902230432555008\/10078-21.08.2014-ITEMA_20661135-0.mp3","length":"28152800","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.08.2014-ITEMA_20661135-0.mp3","pubDate":"Thu, 21 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Les Chichi","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:49 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - Portrait de la seule famille d'origine franco-tunisienne habitant Marmesse, 65 habitants en Haute Marne, parmi des villageois pour presque moiti\u00e9 frontistes... - r\u00e9alis\u00e9 par : C\u00e9line Ters","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/928531140447313920\/10078-20.08.2014-ITEMA_20660856-0.mp3","length":"27644896","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.08.2014-ITEMA_20660856-0.mp3","pubDate":"Wed, 20 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - \" Signalez toute personne d'apparence pays de l'Est...\"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Malgr\u00e9 le caract\u00e8re confidentiel du courrier, le maire de Kirrwiller, charmant village de 400 habitants pr\u00e8s de Strasbourg, a choisi de le distribuer dans les bo\u00eetes aux lettres, ameutant la presse et divisant le village. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/928160056157937664\/10078-19.08.2014-ITEMA_20660620-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.08.2014-ITEMA_20660620-0.mp3","pubDate":"Tue, 19 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Ginette et Loulou","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:52 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Un samedi comme un autre au march\u00e9 de Charlieu, o\u00f9 Ginette et Loulou font leurs achats en vue du th\u00e9 dansant du lendemain. Ensemble , ils nous livrent leur vision de la retraite, de la soci\u00e9t\u00e9, de la politique\u00bf - r\u00e9alis\u00e9 par : S\u00e9verine Cassar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/927788980492050432\/10078-18.08.2014-ITEMA_20660337-0.mp3","length":"27694048","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.08.2014-ITEMA_20660337-0.mp3","pubDate":"Mon, 18 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Iraniens 2 : Loin de Chiraz","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Pour Shahed et Golnar, Chiraz est le centre de l'univers et le paradis sur terre. Elles racontent une ville iranienne hors du temps, ses roses, sa fl\u00fbte, son vin... Loin des inqui\u00e9tudes nucl\u00e9aires du moment. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin, Diphy Mariani","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/926675721080807425\/10078-15.08.2014-ITEMA_20659668-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.08.2014-ITEMA_20659668-0.mp3","pubDate":"Fri, 15 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Iraniens 4\/4","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Portraits de pieux Iraniens qui racontent leur foi simple et \u00e9voquent un aspect fervent et peu connu du chiisme : l'attente du retour de l'im\u00e2m du temps. - r\u00e9alis\u00e9 par : Charlotte Roux, Diphy Mariani","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/926304631988953088\/10078-14.08.2014-ITEMA_20659427-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.08.2014-ITEMA_20659427-0.mp3","pubDate":"Thu, 14 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La dame de la rue Pajol","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Au coeur du 18\u00e8me arrondissement, dans un quartier populaire de Paris, madame Sanchez tient depuis 25 ans une boutique dans laquelle on vend \u00e0 l'unit\u00e9, un bouton, une aiguille, tout ce qu'il faut pour satisfaire la client\u00e8le du quartier. - r\u00e9alis\u00e9 par : Lionel Quantin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/925933548668461056\/10078-13.08.2014-ITEMA_20659193-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.08.2014-ITEMA_20659193-0.mp3","pubDate":"Wed, 13 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le mod\u00e8le suisse : L'institut de Bien-\u00eatre","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:59 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - A Gen\u00e8ve, le 15 Glacis de Rive accueille dans de petits studios des prostitu\u00e9es de tous horizons. Dans la profession depuis 36 ans, Marilyn a d\u00e9cid\u00e9 de louer un appartement de 4 pi\u00e8ces \u00e0 quelques pas de son studio pour exercer en toute tranquillit\u00e9 et anticiper un sombre avenir.","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/925562470456631296\/10078-12.08.2014-ITEMA_20658956-0.mp3","length":"27808736","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-12.08.2014-ITEMA_20658956-0.mp3","pubDate":"Tue, 12 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le Chien robot","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Alain Lewkowicz - Apr\u00e8s la mort de son chien, Genevi\u00e8ve, 75 ans, a d\u00e9cid\u00e9 de s'offrir &quot; Aibo &quot;, le premier chien-robot. Tous les avantages d'un animal de compagnie sans les contraintes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Laurent Rousseaux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/925191382904086528\/10078-11.08.2014-ITEMA_20658723-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.08.2014-ITEMA_20658723-0.mp3","pubDate":"Mon, 11 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les pieds sur terre - Agriculteurs et c\u00e9libataires, portrait (2\/2)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Portrait d'un agriculteur c\u00e9libataire dans la Creuse. - r\u00e9alis\u00e9 par : Manoushak Fashahi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/924078121760595968\/10078-08.08.2014-ITEMA_20658126-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.08.2014-ITEMA_20658126-0.mp3","pubDate":"Fri, 08 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le jardin extraordinaire","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Coinc\u00e9 entre deux immeubles du 18\u00e8me arrondissement de Paris, le ravissant jardin partag\u00e9 du &quot; Square des deux N\u00e8thes &quot;, \u00e0 deux pas de la place de Clichy, est le terrain d'une petite lutte entre les jeunes fumeurs de p\u00e9tards qui viennent y prendre leurs aises et les n\u00e9o r\u00e9acs' ou quasi bobos du quartier qui veulent les chasser pour cultiver leur jardin en paix. - r\u00e9alis\u00e9 par : Lionel Quantin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/923707042877677568\/10078-07.08.2014-ITEMA_20657880-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.08.2014-ITEMA_20657880-0.mp3","pubDate":"Thu, 07 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Saumur : les sons de la nuit","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, In\u00e8s L\u00e9raud - C'est tout juste l'\u00e9t\u00e9, le moment o\u00f9 Sylvie et Sylvain, deux jeunes naturalistes, partent \u00e0 la recherche du chant de l'engoulevent, petit oiseau annonciateur de l'\u00e9t\u00e9, et \u00e9coutent des sons de la nuit, en for\u00eat. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/923335954419163136\/10078-06.08.2014-ITEMA_20657651-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.08.2014-ITEMA_20657651-0.mp3","pubDate":"Wed, 06 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les cloches de St Vivien","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:29:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Bahar Makooi - Depuis trois ans \u00e0 Saint-Vivien-de-M\u00e9doc, une bataille juridique oppose quelques habitants \u00e0 leur maire. Les cloches de l'\u00e9glise sont en cause, accus\u00e9es d'envenimer leur vie et leurs nuits. Entre tradition et confort de vie, un conflit qui trouble la tranquillit\u00e9 de cette petite commune. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/922964866543656960\/10078-05.08.2014-ITEMA_20657416-0.mp3","length":"28890080","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.08.2014-ITEMA_20657416-0.mp3","pubDate":"Tue, 05 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Monique, garde-barri\u00e8re","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:30:14 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Depuis 30 ans, Monique, est garde barri\u00e8re sur les passages \u00e0 niveaux 29 et 48, \u00e0 Bourg-en Bresse. R\u00e9cit d'une vie mouvement\u00e9e au gr\u00e9 des trains qui passent. - r\u00e9alis\u00e9 par : Christine Diger","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/922593784884109312\/10078-04.08.2014-ITEMA_20657182-0.mp3","length":"30020576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.08.2014-ITEMA_20657182-0.mp3","pubDate":"Mon, 04 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Lejaby 3 : Le dernier jour","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:27 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - A la veille de No\u00ebl, trois mois apr\u00e8s avoir occup\u00e9 leur maison m\u00e8re afin obtenir un plan social convenable, les 88 ouvri\u00e8res licenci\u00e9es de Lejaby \u00e0 Bourg-en-Bresse se rendent pour la derni\u00e8re fois dans leur atelier. - r\u00e9alis\u00e9 par : Nathalie Battus","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/921480527909756928\/10078-01.08.2014-ITEMA_20656585-0.mp3","length":"28267488","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.08.2014-ITEMA_20656585-0.mp3","pubDate":"Fri, 01 Aug 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Courrier Picard 1 : le dernier jour d'une papeterie","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:30:26 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Le dernier jour d'une papeterie dans l'Oise. - r\u00e9alis\u00e9 par : V\u00e9ronique Samouiloff","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/921109440579510272\/10078-31.07.2014-ITEMA_20656335-0.mp3","length":"30217184","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-31.07.2014-ITEMA_20656335-0.mp3","pubDate":"Thu, 31 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Jean-Michel : dernier jour avant la retraite","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Amaury Chardeau - Il y a 21 ans, Jean-Michel Lassauni\u00e8re fondait \u00e0 l'h\u00f4tel Dieu l'un des premiers services de soins palliatifs. Apr\u00e8s des ann\u00e9es de d\u00e9vouement aupr\u00e8s de ses patients, c'est aujourd'hui l'heure de raccrocher sa blouse avant de partir \u00e0 la retraite. - r\u00e9alis\u00e9 par : Lionel Quantin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/920738360824176640\/10078-30.07.2014-ITEMA_20656095-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.07.2014-ITEMA_20656095-0.mp3","pubDate":"Wed, 30 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le dernier d\u00e9m\u00e9nagement","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:22 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Mme Youf a 85 ans et habite depuis 60 ans une petite maison de brique \u00e0 La Madeleine, pr\u00e8s de Lille. Depuis la mort de son mari, fatigu\u00e9e et malade, elle ne s'y sent plus en s\u00e9curit\u00e9. Aujourd'hui, elle d\u00e9cide donc, \u00e0 regret, de quitter sa maison pour s'installer dans la r\u00e9sidence pour personnes \u00e2g\u00e9es &quot; Les jonquilles &quot; situ\u00e9e juste en face. C'est son dernier jour chez elle. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/920367269618393088\/10078-29.07.2014-ITEMA_20655860-0.mp3","length":"28185568","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-29.07.2014-ITEMA_20655860-0.mp3","pubDate":"Tue, 29 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le dernier jour d'Outmane","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Martine ABAT - Outmane est marocain, \u00e9tudiant \u00e0 Dijon depuis cinq ans et titulaire d'un master 2. N'ayant pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver un emploi, son titre de s\u00e9jour \u00e9tudiant ayant expir\u00e9, il se retrouve sans papier et \u00e0 la suite de la circulaire Gu\u00e9ant, il est contraint de mettre un terme \u00e0 son r\u00eave d'enfant de faire sa vie en France. Il rentre \u00e0 Casablanca. C'est aujourd'hui son dernier jour en France. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/919996182514638848\/10078-28.07.2014-ITEMA_20655619-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.07.2014-ITEMA_20655619-0.mp3","pubDate":"Mon, 28 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Mon coming-out","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - A l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de lutte contre l'homophobie, la lesbophobie et la transphobie, Charl\u00e8ne, Florence, Thomas, Vincent racontent le jour et le moment o\u00f9, enfin, ils ont os\u00e9 LE dire. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/919962480506052608\/10078-25.07.2014-ITEMA_20655020-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.07.2014-ITEMA_20655020-0.mp3","pubDate":"Fri, 25 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le partage des t\u00e2ches","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:23 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Apr\u00e8s avoir \u00e9lev\u00e9 ses trois enfants d\u00e9sormais lyc\u00e9ens, Jacqueline a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre un emploi \u00e0 plein temps, ce qui n'a, h\u00e9las, quasiment rien chang\u00e9 \u00e0 la r\u00e9partition des t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res dans son foyer. Le samedi, elle fait tout ce qu'elle n'a pas eu le temps de faire dans la semaine. La journ\u00e9e trop charg\u00e9e d'une femme lessiv\u00e9e. - r\u00e9alis\u00e9 par : Lionel Quantin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/918511848146345984\/10078-24.07.2014-ITEMA_20654780-0.mp3","length":"28201952","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.07.2014-ITEMA_20654780-0.mp3","pubDate":"Thu, 24 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Rep\u00e8re pour les m\u00e8res","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - C'est une s\u00e9ance de formation destin\u00e9e aux animatrices qui mod\u00e9reront des groupes de paroles de m\u00e8res issues &quot; de cultures diff\u00e9rentes &quot; ou de &quot; milieux d\u00e9favoris\u00e9s &quot;. Extraits et floril\u00e8ge. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/918140757888475136\/10078-23.07.2014-ITEMA_20654528-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.07.2014-ITEMA_20654528-0.mp3","pubDate":"Wed, 23 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Materner les m\u00e8res 3 : P\u00e8re amer","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Comment Olivier vit-il l'hospitalisation de Marie, sa femme et de leur fille, Laureline ? Quel avenir pour ce couple \u00e0 la d\u00e9rive ? C'est \u00e0 son tour de faire le point avec la psychologue de l'unit\u00e9 d'accueil parents-enfants de l'h\u00f4pital de Montesson dans les Yvelines. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/917769672324030464\/10078-22.07.2014-ITEMA_20654216-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-22.07.2014-ITEMA_20654216-0.mp3","pubDate":"Tue, 22 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Materner les m\u00e8res 2 : Mal de m\u00e8re","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Jerome SANDLARZ - Hospitalis\u00e9e \u00e0 l'unit\u00e9 d'accueil parents-enfants de l'h\u00f4pital de Montesson dans les Yvelines, Marie est trait\u00e9e pour une d\u00e9pression post-partum. Grossesse difficile, naissance pr\u00e9matur\u00e9e de Laureline, sa fille de 2 mois, relation de couple en p\u00e9ril. S\u00e9ance avec le Dr K., psychologue au centre. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/917398586331766784\/10078-21.07.2014-ITEMA_20653979-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.07.2014-ITEMA_20653979-0.mp3","pubDate":"Mon, 21 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"P\u00f4le emploi : un consiller pour 500 ch\u00f4meurs, en partenariat avec Mediapart","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:02 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - L'agence P\u00f4le Emploi de Saint-Denis, en Seine-Saint-Denis est d\u00e9bord\u00e9e. Chaque conseiller doit g\u00e9rer plus de 500 ch\u00f4meurs contre 350 en moyenne. Reportage aupr\u00e8s des demandeurs d'emploi. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/916285333115510784\/10078-18.07.2014-ITEMA_20653376-0.mp3","length":"27857888","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.07.2014-ITEMA_20653376-0.mp3","pubDate":"Fri, 18 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Papy dance","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:18 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - A 76 ans, dans le quartier de la place d'Italie, \u00e0 Paris, chaque week-end, m\u00eame en plein hiver, il danse sur des musiques pop-rock ou funk, pour vaincre la solitude et ramasser les quelques pi\u00e8ces que lui donnent les passants. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/915914248683528192\/10078-17.07.2014-ITEMA_20653119-0.mp3","length":"28120032","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.07.2014-ITEMA_20653119-0.mp3","pubDate":"Thu, 17 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Juliette, La petite voleuse","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:55 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Bahar Makooi - Juliette a une vingtaine d'ann\u00e9es et ne peut s'emp\u00eacher de piquer dans les magasins. De la viande aux v\u00eatements en passant par les rouleaux de papiers peint, tout est bon pour assouvir son obsession de faucheuse et combler son ennui. - r\u00e9alis\u00e9 par : Vincent Abouchar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/915543166667464704\/10078-16.07.2014-ITEMA_20652870-0.mp3","length":"27743200","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.07.2014-ITEMA_20652870-0.mp3","pubDate":"Wed, 16 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le club libertin de Claix","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:40 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne ferme, \u00e0 l'abri des regards, en pleine campagne charentaise, notre club libertin, est ouvert \u00e0 tous. Vous y d\u00e9couvrirez notre piste de danse, notre sauna, notre hammam, notre bain \u00e0 bulle, et bien s\u00fbr, nos coins c\u00e2lins. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/915172076162129920\/10078-15.07.2014-ITEMA_20652621-0.mp3","length":"27497440","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.07.2014-ITEMA_20652621-0.mp3","pubDate":"Tue, 15 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'amour \u00e0 la guinguette","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:16 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Son parquet glissant, ses baies vitr\u00e9es donnant sur le lac, son accord\u00e9oniste hors pair... bienvenue \u00e0 la guinguette &quot;La Marina&quot; \u00e0 Saint-Dizier en Haute-Marne. Chaque jeudi et dimanche apr\u00e8s midi, oubliant leurs \u00e2ges, ils sont nombreux \u00e0 venir danser la valse, siroter un panach\u00e9, et surtout : faire des rencontres. - r\u00e9alis\u00e9 par : Lionel Quantin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/914800990606073856\/10078-14.07.2014-ITEMA_20652381-0.mp3","length":"28087264","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.07.2014-ITEMA_20652381-0.mp3","pubDate":"Mon, 14 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Limousin 2 : Une am\u00e9ricaine en Corr\u00e8ze","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:18 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - D\u00e9borah et Philippe vivent avec leurs enfants dans une ferme perdue en Corr\u00e8ze. D\u00e9borah vient de Boston aux Etats-Unis, Philippe \u00e0 toujours v\u00e9cu dans le m\u00eame village. M\u00e9tissage rocambolesque et cocasse entre le r\u00eave am\u00e9ricain et le go\u00fbt des terres profondes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/913687737880551424\/10078-11.07.2014-ITEMA_20651669-0.mp3","length":"28120032","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.07.2014-ITEMA_20651669-0.mp3","pubDate":"Fri, 11 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Qu'est ce que tu fais en juillet ? : nuit au p\u00e9age (R)","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-qu-est-ce-que-tu-fais-en-juillet-nuit-au-peage-r-2014-07-10","description":"dur\u00e9e : 00:28:14 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Portrait de Richard, Aurore et Sylvain, caissiers\/p\u00e9agistes dans leur cabine, au p\u00e9age de Coutevroult sur l'A4.\n1\u00e8re diffusion le 4\/06\/2007.\nUn reportage d'Elise Andrieu\nR\u00e9alisation : V\u00e9ronique Samouiloff","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/913316654807523328\/10078-10.07.2014-ITEMA_20651392-0.mp3","length":"28054496","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.07.2014-ITEMA_20651392-0.mp3","pubDate":"Thu, 10 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Mincir sous hypnose","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:08 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Pour mincir, elles ont tout essay\u00e9 : les r\u00e9gimes dissoci\u00e9s, la m\u00e9thode Weight Watchers, l'anneau gastrique et maintenant l'hypnose, au cabinet de Jocelyne, \u00e0 Mulhouse. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/912945564394463232\/10078-09.07.2014-ITEMA_20651119-0.mp3","length":"27956192","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.07.2014-ITEMA_20651119-0.mp3","pubDate":"Wed, 09 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Au fil de l'eau 5 : Marins d'eau douce","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:53 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Fr\u00e9d\u00e9rique Pressmann - Les p\u00e9niches de la compagnie Maine-Anjou Rivi\u00e8res ont beau \u00eatre lou\u00e9es sans permis, il faut faire preuve d'un certain sens de l'organisation pour manoeuvrer la Madelon, 15 m\u00e8tres de long. &quot; Making of... &quot; des aventures de l'\u00e9quipe des &quot; Pieds sur Terre &quot; le long de la Mayenne.","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/912574481937997824\/10078-08.07.2014-ITEMA_20650847-0.mp3","length":"27710432","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.07.2014-ITEMA_20650847-0.mp3","pubDate":"Tue, 08 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Avant le d\u00e9m\u00e9nagement (1\/2)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:18 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Virginie, Emmanuel et leurs deux enfants se pr\u00e9parent \u00e0 quitter la ville o\u00f9 ils ont grandi et toujours v\u00e9cu. De la r\u00e9gion parisienne, ils partent \u00e0 Rennes ; c'est pour eux un changement de vie complet. Un grand d\u00e9m\u00e9nagement. - r\u00e9alis\u00e9 par : Peire Legras","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/912203394209292288\/10078-07.07.2014-ITEMA_20650551-0.mp3","length":"28120032","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.07.2014-ITEMA_20650551-0.mp3","pubDate":"Mon, 07 Jul 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Une journ\u00e9e avec la brigade de gendarmerie de Tonnerre pr\u00e9sent\u00e9 par Brice Couturier","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-une-journee-avec-la-brigade-de-gendarmerie-de-tonnerre-presente-par-bri","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - \u00a0 \u00a0","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/912201950039121920\/10078-04.07.2014-ITEMA_20649825-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.07.2014-ITEMA_20649825-0.mp3","pubDate":"Fri, 04 Jul 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Le d\u00e9fi du rocher","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-le-defi-du-rocher-2014-07-03","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Martine ABAT - Sur la corniche Kennedy \u00e0 Marseille, d\u00e8s les beaux jours, les gar\u00e7ons jouent \u00e0 se faire peur en sautant du haut des rochers. Un \u00e9t\u00e9 entier, de plus en plus haut, ils mettent \u00e0 l'\u00e9preuve leur courage. Et occupent leurs journ\u00e9es. Eclats de voix, \u00e9claboussures, sous le soleil exactement. Reportage : Martine Abat R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/911032632324661248\/10078-03.07.2014-ITEMA_20649515-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.07.2014-ITEMA_20649515-0.mp3","pubDate":"Thu, 03 Jul 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Au fil de l'eau 2 : Les p\u00eacheurs de la Mayenne","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:03 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - P\u00eacheurs de carpes ou de brochets, vacanciers en camping-car, p\u00e9nicheux ou \u00e9clusi\u00e8re... Ils p\u00eachent tous au bord de la Mayenne.","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/910332505977004032\/10078-02.07.2014-ITEMA_20649193-0.mp3","length":"27874272","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.07.2014-ITEMA_20649193-0.mp3","pubDate":"Wed, 02 Jul 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"La marieuse","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-la-marieuse-2014-07-01","description":"dur\u00e9e : 00:28:22 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, St\u00e9phanie Labadie - Brigitte est responsable de l'agence matrimoniale Unicis \u00e0 Clermont-Ferrand. Avec sa coll\u00e8gue Liliane, elle re\u00e7oit dans ses bureaux des postulants \u00e0 l'amour, de tous \u00e2ges et de toutes professions. Parfois, elle se rend aussi chez eux dans la r\u00e9gion pour faire le point : o\u00f9 en sont-ils, qu'attendent-ils, l'amour est il encore possible ? Des questions auxquelles chacun r\u00e9pond, avec ses mots ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/909961427110862848\/10078-01.07.2014-ITEMA_20648895-0.mp3","length":"28185568","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.07.2014-ITEMA_20648895-0.mp3","pubDate":"Tue, 01 Jul 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le radeau de la M\u00e9duse","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Au mus\u00e9e du Louvre, salle 77 de l'aile Denon, un samedi apr\u00e8s-midi, des visiteurs de tous horizons d\u00e9filent et s'assoient devant la toile monumentale de G\u00e9ricault : le radeau de la M\u00e9duse. Que voient-ils ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Diphy Mariani","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/909590339944194048\/10078-30.06.2014-ITEMA_20648562-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.06.2014-ITEMA_20648562-0.mp3","pubDate":"Mon, 30 Jun 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Sauvons les crapauds !","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - A Dardilly, pr\u00e8s de Lyon, chaque d\u00e9but de printemps \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, les crapauds rejoignent la mare pour se reproduire. Mais leur chemin est coup\u00e9 par une route fr\u00e9quent\u00e9e, et les crapauds se font \u00e9crabouiller ! Heureusement, ils sont aid\u00e9s chaque soir pour la travers\u00e9e par de gentils \u00e9colos... - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie Casanova","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/908477092394442752\/10078-27.06.2014-ITEMA_20647541-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.06.2014-ITEMA_20647541-0.mp3","pubDate":"Fri, 27 Jun 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Robin Reda, le plus jeune maire de France","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-robin-reda-le-plus-jeune-maire-de-france-2014-06-26","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pascale PASCARIELLO - A quelques kilom\u00e8tres au sud de Paris, Juvisy \u00e9tait \u00e0 gauche depuis 43 ans. Avec 52,57% des voix, Robin Reda (UMP) a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e8s le premier tour. Ag\u00e9 de 22 ans seulement, le nouveau maire fait l'apprentissage du travail d'\u00e9lu sur le terrain. Reportage : Pascale Pascariello R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/908106007295565824\/10078-26.06.2014-ITEMA_20646984-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.06.2014-ITEMA_20646984-0.mp3","pubDate":"Thu, 26 Jun 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Maryse Joissains, maire d\u2019Aix-en-Provence","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-maryse-joissains-maire-d%E2%80%99aix-en-provence-2014-06-25","description":"dur\u00e9e : 00:28:22 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pascale PASCARIELLO - Mise en examen pour &quot;prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats&quot; dans le cadre d'une affaire d'emplois pr\u00e9sum\u00e9s de complaisance, Maryse Joissains (UMP) vient d'\u00eatre \u00e9lue pour son troisi\u00e8me mandat \u00e0 la mairie d'Aix-en-Provence. Fervente opposante \u00e0 un rapprochement avec la ville de Marseille dans le cadre du projet de M\u00e9tropole, la maire d'Aix n'en est pas \u00e0 son premier combat. Aupr\u00e8s de son chauffeur ... - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/907734921928253440\/10078-25.06.2014-ITEMA_20646432-0.mp3","length":"28185568","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.06.2014-ITEMA_20646432-0.mp3","pubDate":"Wed, 25 Jun 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"La vie de Katy","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-la-vie-de-katy-2014-06-24","description":"dur\u00e9e : 00:28:15 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pascale PASCARIELLO - Issue d'une grande famille d'industriels flamands, Katy passe son temps entre la Suisse, la Belgique et la France. A 60 ans, elle vient de prendre sa retraite et consacre son temps \u00e0 la gestion de son patrimoine, objet de toutes les convoitises. Reportage : Pascale Pascariello R\u00e9alisation\u00a0: Alexandra Malka  - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/907421882335109120\/10078-24.06.2014-ITEMA_20645914-0.mp3","length":"28070880","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.06.2014-ITEMA_20645914-0.mp3","pubDate":"Tue, 24 Jun 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Un jardin pour deux","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Au coeur de la vall\u00e9e de la Loire se trouve le ch\u00e2teau de la Chatonni\u00e8re, lov\u00e9 dans un \u00e9crin de fleurs et de verdure. Portraits crois\u00e9s d'une complicit\u00e9 de vingt ans entre l'excentrique propri\u00e9taire, B\u00e9atrice de Andia et Ahmed Azeroual, jardinier de g\u00e9nie. - r\u00e9alis\u00e9 par : Assia Khalid","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/907023978520911872\/10078-23.06.2014-ITEMA_20645387-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.06.2014-ITEMA_20645387-0.mp3","pubDate":"Mon, 23 Jun 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Educations sexuelles : La sexualit\u00e9 enseign\u00e9e aux lyc\u00e9ens","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-educations-sexuelles-la-sexualite-enseignee-aux-lyceens-2014-06-20","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Une s\u00e9ance d'animation autour de la vie sexuelle et affective dans une classe de seconde d'un\u00a0lyc\u00e9e des Lilas en\u00a0Seine-Saint-Denis. Reportage : Delphine Saltel R\u00e9alisation\u00a0: Benjamin H\u00fb  - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/907023991250624512\/10078-20.06.2014-ITEMA_20644239-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.06.2014-ITEMA_20644239-0.mp3","pubDate":"Fri, 20 Jun 2014 13:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Educations sexuelles : La sexualit\u00e9 enseign\u00e9e aux enfants","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:19 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - En Belgique, l'\u00e9ducation \u00e0 la vie relationnelle, affective et sexuelle est obligatoire dans toutes les \u00e9coles de Wallonie-Bruxelles depuis la rentr\u00e9e 2012. Reportage lors d'une s\u00e9ance avec des \u00e9l\u00e8ves de 6 \u00e0 8 ans. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/905523869144588288\/10078-19.06.2014-ITEMA_20643732-0.mp3","length":"28136416","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.06.2014-ITEMA_20643732-0.mp3","pubDate":"Thu, 19 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Educations sexuelles : Les consultations de l'h\u00f4pital Cochin","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Aux mis\u00e8res, doutes et autres blocages sexuels des patients, cette sexologue d'un h\u00f4pital parisien, propose des r\u00e9ponses concr\u00e8tes et directes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Charlotte Roux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/907421895857545216\/10078-18.06.2014-ITEMA_20643198-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.06.2014-ITEMA_20643198-0.mp3","pubDate":"Wed, 18 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Roms du 6\u00e8me arrondissement","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Le 15 avril dernier, une note interne au commissariat du 6\u00e8me arrondissement de Paris, pr\u00e9conisant &quot; d'\u00e9vincer syst\u00e9matiquement &quot; les Roms dans le quartier, fuitait dans la presse. Racisme anti Roms et petits arrangements avec sa bonne conscience dans les rues de cet arrondissement parisien, fief des \u00e9diteurs, des galeries d'art et de la culture. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/904781707486437376\/10078-17.06.2014-ITEMA_20642648-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.06.2014-ITEMA_20642648-0.mp3","pubDate":"Tue, 17 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le barbecue","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Bahar Makooi - Sur le domaine des Marmousets en banlieue parisienne, les familles qui n'ont pas de jardin profitent du parc pour faire des barbecues en plein air. Ils viennent des quatre coins du monde faire leurs grillades &quot; identitaires &quot; et clament haut et fort leur attachement \u00e0 la France. - r\u00e9alis\u00e9 par : Assia Khalid","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/904410608118538240\/10078-16.06.2014-ITEMA_20642080-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.06.2014-ITEMA_20642080-0.mp3","pubDate":"Mon, 16 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Sang et or, jusqu'\u00e0 la mort","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:34 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - La plus grande fiert\u00e9 de Sylvie, c'est d'\u00eatre lensoise. D'ailleurs, cette m\u00e8re de sept enfants ne rate pas un seul match du Racing Club de Lens. Rencontre avec une supportrice, un jour de match. - r\u00e9alis\u00e9 par : Diphy Mariani","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/903297363836149760\/10078-13.06.2014-ITEMA_20641001-0.mp3","length":"28382176","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.06.2014-ITEMA_20641001-0.mp3","pubDate":"Fri, 13 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Rien \u00e0 foot !","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:23 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Bahar Makooi - De la cit\u00e9 de la Boissi\u00e8re \u00e0 Rosny-sous-bois au tournoi de foot des enfants \u00e0 Meaux, petite balade avec Rifari, Menhad, Erwan, Hugo et leurs copains. Des hommes et des gar\u00e7ons, nuls en foot qui n'en ont &quot;rien \u00e0 foot&quot;, face \u00e0 des p\u00e8res pas toujours compr\u00e9hensifs. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/902926281245466624\/10078-12.06.2014-ITEMA_20640494-0.mp3","length":"28201952","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-12.06.2014-ITEMA_20640494-0.mp3","pubDate":"Thu, 12 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les filles \" arc en ciel \" rencontrent les filles de Meaux","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:56 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Nicolas Ruffault - Les filles du Paris arc-en-ciel (association LGBT), premi\u00e8res du championnat f\u00e9minin d\u00e9partemental d'Ile de France rencontrent pour le dernier match de la saison leur dauphine, l'\u00e9quipe f\u00e9minine de Meaux, fortes de leur large victoire 9 \u00e0 2 au match aller. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/902555182984863744\/10078-11.06.2014-ITEMA_20639989-0.mp3","length":"27759584","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.06.2014-ITEMA_20639989-0.mp3","pubDate":"Wed, 11 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"L'Ile de Groix rencontre les Turcs de Lorient","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:30:35 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Yann Thompson - Sur leur \u00eele bretonne, les Groisillons accueillent les Turcs de Lorient. Au d\u00e9tour d'un match sur un champ de patates, les joueurs des deux \u00e9quipes racontent leur vie et leur quotidien qui tournent autour du ballon rond. - r\u00e9alis\u00e9 par : Charlotte Roux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/902184114260549632\/10078-10.06.2014-ITEMA_20639480-0.mp3","length":"30364640","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.06.2014-ITEMA_20639480-0.mp3","pubDate":"Tue, 10 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Paris rencontre Clichy-sous-Bois","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:49 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pauline Maucort - Sur une pelouse synth\u00e9tique entour\u00e9e des tours condamn\u00e9es \u00e0 une d\u00e9molition prochaine, match plus ou moins amical au Stade Henri Barbusse de Clichy-sous-Bois, entre les jeunes du club de Clichy-sous-bois dans le 93 et ceux d'un club parisien. L'occasion de mettre en regard la vie et les r\u00eaves de jeunes parisiens issus de familles ais\u00e9es et celle des Clichois. - r\u00e9alis\u00e9 par : Lionel Quantin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/901813016637480960\/10078-09.06.2014-ITEMA_20638971-0.mp3","length":"28627936","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.06.2014-ITEMA_20638971-0.mp3","pubDate":"Mon, 09 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les pieds sur terre- Les mari\u00e9s du 6 juin","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Les souvenirs d'Yvette et Georges, mari\u00e9s en juin 44 dans une grange proche de Sainte M\u00e8re L' Eglise (Manche) Reportage : J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - r\u00e9alis\u00e9 par : Renaud Dalmar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/900699763257647104\/10078-06.06.2014-ITEMA_20637860-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.06.2014-ITEMA_20637860-0.mp3","pubDate":"Fri, 06 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Les amis de Radio Mont-Aiguille (2)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:16 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Voyant leur petite radio sombrer, des habitants du village de Mens dans le Tri\u00e8ve se sont mobilis\u00e9s et essaient de remonter une antenne locale. Aujourd'hui, r\u00e9unis en Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, ils choisissent le nouveau nom de leur radio et expliquent ce qu'ils veulent en faire. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/900328676648820736\/10078-05.06.2014-ITEMA_20637359-0.mp3","length":"28087264","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.06.2014-ITEMA_20637359-0.mp3","pubDate":"Thu, 05 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Radio Mont-Aiguille (1)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - La petite radio associative montagnarde du Tri\u00e8ve (38) est tomb\u00e9e en liquidation judiciaire au printemps 2013 \u00e0 la suite d'une mauvaise gestion. Elle a donc cess\u00e9 d'\u00e9mettre. Retour sur l'histoire de cette petite radio associative et sur les causes de sa disparition. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/899957583001952256\/10078-04.06.2014-ITEMA_20636858-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.06.2014-ITEMA_20636858-0.mp3","pubDate":"Wed, 04 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le hammam et l'amour","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:48 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elodie Maillot - Des bains \u00e0 la salle de relaxation en passant par le massage, rencontre avec Zora la grand-m\u00e8re et sa petite-fille Safia, habitu\u00e9es de ce lieu plein de promesses au coeur de la capitale. - r\u00e9alis\u00e9 par : Charlotte Roux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/899586502571335680\/10078-03.06.2014-ITEMA_20636351-0.mp3","length":"27628512","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.06.2014-ITEMA_20636351-0.mp3","pubDate":"Tue, 03 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les \u00e9lections en Ukraine","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:20 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Caroline Fourest, Fiametta Venner - Observatrices du processus \u00e9lectoral \u00e0 la demande d'une ONG, deux Fran\u00e7aises nous font vivre les coulisses de l'\u00e9lection qui s'est tenue le 25 mai sous haute tension en Ukraine. Depuis la place Ma\u00efdan jusqu'\u00e0 Odessa, une ville du sud encore traumatis\u00e9e par les affrontements meurtriers entre pro-europ\u00e9ens et pro-russes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/899215418030301184\/10078-02.06.2014-ITEMA_20635845-0.mp3","length":"28152800","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.06.2014-ITEMA_20635845-0.mp3","pubDate":"Mon, 02 Jun 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les skins de Chauny","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - A Chauny, petite ville de l'Aisne, des adolescents se r\u00e9unissent chaque jour sur la place de la Mairie. Avec leurs cr\u00e2nes ras\u00e9s et leurs croix celtiques, ils parlent patriotisme, honneur de la France et parfois chantent la Marseillaise. - r\u00e9alis\u00e9 par : Assia Khalid","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/898102159281758208\/10078-30.05.2014-ITEMA_20634798-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.05.2014-ITEMA_20634798-0.mp3","pubDate":"Fri, 30 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Lire et Cin\u00e9 : La C\u00e9r\u00e9monie","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Au lyc\u00e9e Alfred Kastler de Cergy Pontoise (95), des \u00e9l\u00e8ves de terminale regardent et commentent le film de Claude Chabrol La C\u00e9r\u00e9monie dans lequel une bonne (Sandrine Bonnaire) et une posti\u00e8re (Isabelle Huppert) font face \u00e0 une famille bourgeoise. Rencontre autour du th\u00e8me de la lutte des classes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/897737259019673600\/10078-29.05.2014-ITEMA_20634301-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-29.05.2014-ITEMA_20634301-0.mp3","pubDate":"Thu, 29 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - L'\u00e9change","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:22 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Cette ann\u00e9e scolaire, la classe de CE1-CE2 de la petite \u00e9cole du village de Rontalon (Rh\u00f4ne) a entretenu une correspondance avec une des \u00e9coles de Vaulx-en-Velin, en banlieue lyonnaise. Rencontres entre des enfants pas si diff\u00e9rents. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/897359996461785088\/10078-28.05.2014-ITEMA_20633804-0.mp3","length":"28185568","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.05.2014-ITEMA_20633804-0.mp3","pubDate":"Wed, 28 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le dessous des cartes","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:29:08 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - R\u00e9solument populaire, le Cercle Clichy-Montmartre, \u00e0 Paris, fait la part belle au poker et propose plus de huit tournois par semaine. Dans sa majestueuse salle principale aux plafonds orn\u00e9s de moulures et \u00e0 la superbe verri\u00e8re 1900, amateurs et joueurs confirm\u00e9s se croisent et se toisent. Leur r\u00eave : Las Vegas et ses championnats du monde. Portraits de Sima, Roger, Karim et les autres. - r\u00e9alis\u00e9 par : Somany Na","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/896988927762636800\/10078-27.05.2014-ITEMA_20633310-0.mp3","length":"28939232","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.05.2014-ITEMA_20633310-0.mp3","pubDate":"Tue, 27 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La casse","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Martine ABAT - A Athis-Mons au sud de la r\u00e9gion parisienne se trouve la plus grande casse automobile en libre acc\u00e8s de France. Des hommes viennent, parfois de loin, d\u00e9monter eux-m\u00eames des pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es sur les carcasses pour r\u00e9parer leur voiture. Courb\u00e9s sous les capots, couch\u00e9s sous les essieux, ils racontent une r\u00e9alit\u00e9 sociale difficile, la d\u00e9brouille, le syst\u00e8me D, mais aussi le plaisir de bricoler leur voiture. - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/896617823978135552\/10078-26.05.2014-ITEMA_20632803-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.05.2014-ITEMA_20632803-0.mp3","pubDate":"Mon, 26 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Comparutions imm\u00e9diates 3 (R)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Dans le bureau du Substitut du Procureur, suite et fin des notifications pour la 23\u00e8me Chambre correctionnelle de Paris. 1\u00e8re diffusion : le 13\/11\/2003 - r\u00e9alis\u00e9 par : Claude Giovanetti","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/895504564365565952\/10078-23.05.2014-ITEMA_20631751-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.05.2014-ITEMA_20631751-0.mp3","pubDate":"Fri, 23 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Comparutions imm\u00e9diates 1 (R)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Vols \u00e0 la tire, trafics de stup\u00e9fiants, travail clandestin, prox\u00e9n\u00e9tisme... autant de d\u00e9lits qui font le quotidien des comparutions imm\u00e9diates. 1\u00e8re diffusion : le 11\/11\/2003 - r\u00e9alis\u00e9 par : S\u00e9verine Cassar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/895139400747327488\/10078-22.05.2014-ITEMA_20631249-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-22.05.2014-ITEMA_20631249-0.mp3","pubDate":"Thu, 22 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le coupeur d'eau","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Employ\u00e9 chez V\u00e9olia \u00e0 Avignon, Marc Fazio a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour avoir refus\u00e9 d'effectuer des coupures d'eau demand\u00e9es en raison de factures impay\u00e9es. - r\u00e9alis\u00e9 par : Somany Na","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/894762395233165312\/10078-21.05.2014-ITEMA_20630748-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.05.2014-ITEMA_20630748-0.mp3","pubDate":"Wed, 21 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"La m\u00e9ditation orgasmique","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Une fran\u00e7aise form\u00e9e en Californie anime \u00e0 Bruxelles un stage d'initiation \u00e0 la m\u00e9ditation dite &quot; orgasmique &quot;. Dix participants, hommes et femmes, apprennent ainsi \u00e0 se &quot;connecter&quot; et \u00e0 &quot;m\u00e9diter&quot;. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/894391331680428032\/10078-20.05.2014-ITEMA_20630186-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.05.2014-ITEMA_20630186-0.mp3","pubDate":"Tue, 20 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Piano gare","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:53 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - A Paris, gare de Lyon, un piano a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 au centre du hall lumineux. Parmi le flot des voyageurs, des silhouettes se figent au son de la musique : le temps de jouer ou d'\u00e9couter un morceau au hasard, et de dire l'effet que leur fait la musique. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/894020222690795520\/10078-19.05.2014-ITEMA_20629681-0.mp3","length":"27710432","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.05.2014-ITEMA_20629681-0.mp3","pubDate":"Mon, 19 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les ann\u00e9es de boue 1 - Piedad","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:34 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Retour \u00e0 Champigny, plaque tournante de l'immigration portugaise dans les ann\u00e9es 60, aux c\u00f4t\u00e9s de Piedad, femme de m\u00e9nage, qui se souvient du temps des bidonvilles... - r\u00e9alis\u00e9 par : S\u00e9verine Cassar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/892906970514726912\/10078-16.05.2014-ITEMA_20628631-0.mp3","length":"28382176","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.05.2014-ITEMA_20628631-0.mp3","pubDate":"Fri, 16 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le petit march\u00e9 de Belleville","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Au m\u00e9tro Couronnes \u00e0 Paris, ils sont des dizaines, chaque jour, \u00e0 \u00e9taler leurs petits draps sur le trottoir pour y disposer et vendre tout et rien. R\u00e9cits et t\u00e9moignages d'une \u00e9poque en pleine r\u00e9cession. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/892535881427066880\/10078-15.05.2014-ITEMA_20628130-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.05.2014-ITEMA_20628130-0.mp3","pubDate":"Thu, 15 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Les visites de Xavier","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Ilana Navaro - Xavier est agent immobilier sur l'\u00eele Saint Louis. Tous les jours, il visite et fait visiter des appartements de luxe. Une fois par mois, il prend sur son temps pour rendre visite \u00e0 des d\u00e9tenus. - r\u00e9alis\u00e9 par : Bertrand Chaumeton","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/892164804486111232\/10078-14.05.2014-ITEMA_20627629-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.05.2014-ITEMA_20627629-0.mp3","pubDate":"Wed, 14 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La caserne de Tonnerre","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:08 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Alain Lewkowicz - Une journ\u00e9e avec le capitaine Marty et son \u00e9quipe dans le petit centre de secours de Tonnerre, le plus ancien du d\u00e9partement, o\u00f9 l'on passe le temps comme on peut. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/891793733949857792\/10078-13.05.2014-ITEMA_20627133-0.mp3","length":"27956192","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.05.2014-ITEMA_20627133-0.mp3","pubDate":"Tue, 13 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Du mobil-home \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:21 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Michel Pouzol, 51 ans, ancien rmiste devenu d\u00e9put\u00e9 socialiste, inaugure le camion de l'\u00e9picerie sociale de Bretigny sur Orge (91). Les souvenirs de la cabane en t\u00f4le dans laquelle il a d\u00fb vivre sont encore tr\u00e8s vifs. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/891422629813035008\/10078-12.05.2014-ITEMA_20626630-0.mp3","length":"28169184","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-12.05.2014-ITEMA_20626630-0.mp3","pubDate":"Mon, 12 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Neuilly Club","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : Elodie Maillot - Neuilly est un &quot;club de gros poissons&quot; pour Pierre, un &quot;art de vivre&quot; pour sa femme Corinne qui appr\u00e9cie ses fleurs et son hiboux. Pour Alexiane, Arnaud et Victoria, futurs bacheliers, Neuilly est un refuge qu'il faut savoir quitter et retrouver au moment de fonder une famille. Quels sont les codes du club Neuilly et faut-il en sortir ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/890309372717047808\/10078-09.05.2014-ITEMA_20625586-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.05.2014-ITEMA_20625586-0.mp3","pubDate":"Fri, 09 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Jeux de guerre","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:52 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Ils jouent \u00e0 la bataille, se prom\u00e8nent avec des armes en plastique, tirent et tuent, mais c'est &quot;pour de faux&quot;. Des enfants qui jouent \u00e0 la guerre ou qui la subissent, avec un avant-go\u00fbt de violence ; et si les armes \u00e9taient des vraies ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/889938296157773824\/10078-08.05.2014-ITEMA_20625092-0.mp3","length":"27694048","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.05.2014-ITEMA_20625092-0.mp3","pubDate":"Thu, 08 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Economies de march\u00e9","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:56 - LES PIEDS SUR TERRE - par : J\u00e9r\u00e9my tordjman - Ils arrivent \u00e0 l'heure o\u00f9 le march\u00e9 ferme ses portes, au moment o\u00f9 les mara\u00eechers remballent leurs \u00e9tals et se baissent sans s'abaisser pour ramasser. Rencontre avec des glaneurs et des glaneuses d'un march\u00e9 parisien. - r\u00e9alis\u00e9 par : Laurent Paulr\u00e9","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/889567202108252160\/10078-07.05.2014-ITEMA_20624596-0.mp3","length":"27759584","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.05.2014-ITEMA_20624596-0.mp3","pubDate":"Wed, 07 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Soeur Marie-Bernard, ermite","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:00 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, st\u00e9phanie Thomas - A 93 ans, Soeur Marie Bernard vit en ermite dans une petite chapelle \u00e0 la sortie d'un village du sud de la Belgique. Au milieu des bois, cette dominicaine a d\u00e9cid\u00e9 de vouer sa vie \u00e0 la contemplation. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/889196140581363712\/10078-06.05.2014-ITEMA_20624101-0.mp3","length":"27825120","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.05.2014-ITEMA_20624101-0.mp3","pubDate":"Tue, 06 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Nicole dans la Creuse","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, St\u00e9phanie Thomas - A presque 80 ans, cette femme, c\u00e9libataire, sans enfant, aime jouer au casino, danser, chanter et se montrer dans les rues de son village creusois. Portrait. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/888825032686444544\/10078-05.05.2014-ITEMA_20623599-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.05.2014-ITEMA_20623599-0.mp3","pubDate":"Mon, 05 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"La cryog\u00e9nisation","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Anne RIOU - C'est un mode de s\u00e9pulture qui n'est ni interdit ni autoris\u00e9. Le cas n'est tout simplement pas pr\u00e9vu par la loi et c'est toute l'histoire de R\u00e9mi qui a ex\u00e9cut\u00e9 les derni\u00e8res volont\u00e9s de ses deux parents et se trouve aujourd'hui pris au milieu d'un imbroglio juridique. - r\u00e9alis\u00e9 par : Vincent Aboucharoujoi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/887711780552318976\/10078-02.05.2014-ITEMA_20622560-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.05.2014-ITEMA_20622560-0.mp3","pubDate":"Fri, 02 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les bonnes oeuvres de Lourdes 3","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Suite de la visite du sanctuaire o\u00f9 l'on raconte quelques miracles, rencontre quelques p\u00e8lerins exalt\u00e9s et retrouve nos amis du dioc\u00e8se d'Angoul\u00eame. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/887340691246555136\/10078-01.05.2014-ITEMA_20622066-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.05.2014-ITEMA_20622066-0.mp3","pubDate":"Thu, 01 May 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les bonnes oeuvres de Lourdes 2","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Au coeur du sanctuaire, aux fontaines, \u00e0 la grotte, aux piscines et avec les feutiers, responsables des cierges, portrait du lieu de culte le plus visit\u00e9 du monde qui accueille chaque ann\u00e9e entre 5 et 7 millions de p\u00e8lerins. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/886969608135778304\/10078-30.04.2014-ITEMA_20621573-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.04.2014-ITEMA_20621573-0.mp3","pubDate":"Wed, 30 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Les concierges de luxe","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pascale PASCARIELLO - Vous avez besoin d'un chauffeur, d'une parure de diamants, ou d'un simple billet de train ? Toutes vos demandes seront exauc\u00e9es. Le luxe ne conna\u00eet pas la crise et les concierges l'ont bien compris. Nous avons suivi Millie, concierge de luxe, durant une journ\u00e9e \u00e0 Paris. - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/886598539101085696\/10078-29.04.2014-ITEMA_20621078-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-29.04.2014-ITEMA_20621078-0.mp3","pubDate":"Tue, 29 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les voeux aux candidats (Mal logement Lyon 2)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:12 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - A l'initiative de la fondation Abb\u00e9 Pierre, un petit groupe de mal-log\u00e9s va pr\u00e9senter ses voeux aux candidats aux municipales de Lyon. Rencontre entre deux mondes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/886227436822339584\/10078-28.04.2014-ITEMA_20620574-0.mp3","length":"28021728","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.04.2014-ITEMA_20620574-0.mp3","pubDate":"Mon, 28 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Sas de protection","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:32:49 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - Immersion \u00e0 \u00c9tap'Ado de Pantin, un espace d'accueil spontan\u00e9, d'\u00e9coute et d'aide, d\u00e9di\u00e9 aux jeunes de 13 \u00e0 17 ans de Seine Saint-Denis qui rencontrent des difficult\u00e9s dans leur vie intime ou familiale. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/885114184742739968\/10078-25.04.2014-ITEMA_20619536-0.mp3","length":"32560096","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.04.2014-ITEMA_20619536-0.mp3","pubDate":"Fri, 25 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Conseil de discipline (2\/2)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:02 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Provocations et insolences \u00e0 l'\u00e9gard des professeurs, refus de travailler, Ousmane, \u00e9l\u00e8ve de 6\u00e8me au coll\u00e8ge Anne Frank de Roubaix, passe devant le conseil de discipline et risque, lui aussi, l'exclusion d\u00e9finitive. - r\u00e9alis\u00e9 par : Assia Khalid","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/884743093251743744\/10078-24.04.2014-ITEMA_20619042-0.mp3","length":"27857888","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.04.2014-ITEMA_20619042-0.mp3","pubDate":"Thu, 24 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Conseil de discipline (1\/2)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:30 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Six mois apr\u00e8s avoir fr\u00f4l\u00e9 l'exclusion d\u00e9finitive en conseil de discipline pour avoir crach\u00e9 sur le si\u00e8ge de l'un de ses professeurs, Aziz, \u00e9l\u00e8ve de 6\u00e8 au coll\u00e8ge Anne Frank de Roubaix, est \u00e0 nouveau sur la sellette. Cette fois, il est accus\u00e9 d'avoir urin\u00e9 sur le portail de son \u00e9tablissement. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/884372007578247168\/10078-23.04.2014-ITEMA_20618553-0.mp3","length":"28316640","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.04.2014-ITEMA_20618553-0.mp3","pubDate":"Wed, 23 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Guchen 2 : Ski ou luge ?","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:59 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Partis de Rennes, 47 vacanciers en situation de handicap mental et leurs 17 animateurs d\u00e9barquent \u00e0 Guchen, petit village des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es. Au programme : balade en raquettes, luge, ski, karaok\u00e9, sans oublier la boum. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/884000944029704192\/10078-22.04.2014-ITEMA_20618061-0.mp3","length":"27808736","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-22.04.2014-ITEMA_20618061-0.mp3","pubDate":"Tue, 22 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Guchen 1 : L'arriv\u00e9e","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:01 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Partis de Rennes, 47 vacanciers en situation de handicap mental et leurs 17 animateurs d\u00e9barquent \u00e0 Guchen, petit village des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es. Au programme : balade en raquettes, luge, ski, karaok\u00e9, sans oublier la boum. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/883629839595085824\/10078-21.04.2014-ITEMA_20617564-0.mp3","length":"27841504","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.04.2014-ITEMA_20617564-0.mp3","pubDate":"Mon, 21 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les pieds sur terre - Prisons \u00e0 vie (1\/5) - Le blues du maton","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:38 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Antoine Ly - Surpopulation chronique, nouvelles mesures s\u00e9curitaires destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9venir les \u00e9vasions, fermetures des portes de cellule, stress et mis\u00e8re sexuelle, la prison comme solution aux probl\u00e8mes sociaux est le lieu de toutes les violences. T\u00e9moignage de Jean, surveillant \u00e0 la prison de Fresnes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Franck Lilin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/882516581580546048\/10078-18.04.2014-ITEMA_20616519-0.mp3","length":"28447712","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.04.2014-ITEMA_20616519-0.mp3","pubDate":"Fri, 18 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'\u00e9t\u00e9 de Lydie 5 : les amis","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:56 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Marie Desplechin - Qui sont Marie-S\u00e9verine, Julien, Lapin, et tous ceux qui entourent Lydie, l'accompagnent, la conduisent, la prot\u00e8gent, la conseillent ? De quoi Lydie est-elle pour eux le nom ? Est-on bien s\u00fbr, au fond, que ce n'est pas Lydie qui les aide ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/882145511430168576\/10078-17.04.2014-ITEMA_20616029-0.mp3","length":"27759584","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.04.2014-ITEMA_20616029-0.mp3","pubDate":"Thu, 17 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Match d'improvisation","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:59 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pauline Maucort - Ils sont coll\u00e9giens \u00e0 Trappes et \u00e0 Voisins-le-Bretonneux. Ils viennent se d\u00e9fier autour d'un match d'improvisation. Passionn\u00e9s par cette technique th\u00e9\u00e2trale, ils mettent en sc\u00e8ne leur vie pour dire ce qui les pr\u00e9occupe. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/881774416457900032\/10078-16.04.2014-ITEMA_20615518-0.mp3","length":"27808736","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.04.2014-ITEMA_20615518-0.mp3","pubDate":"Wed, 16 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Journ\u00e9e sp\u00e9ciale France Culture : Comment \u00e7a va, la sant\u00e9 ? A l'h\u00f4pital p\u00e9nitentiaire de Fresnes","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Condamn\u00e9s ou pr\u00e9venus, hommes, femmes et mineurs, \u00e0 l'Etablissement Public de Sant\u00e9 National de Fresnes (EPSNF), qui compte 81 lits, on accueille des personnes d\u00e9tenues hors urgence et hors psychiatrie. Une journ\u00e9e de consultations avec Sylvie Balanger, chef de p\u00f4le et Anne Dulioust, chef du service de m\u00e9decine. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/881403354096345088\/10078-15.04.2014-ITEMA_20615027-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.04.2014-ITEMA_20615027-0.mp3","pubDate":"Tue, 15 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - A Forbach, un dimanche d'\u00e9lection","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:01 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Dimanche 30 mars dernier, \u00e0 Forbach (Moselle) : second tour des \u00e9lections municipales. Le maire socialiste sortant, Laurent Kalinowski, et le num\u00e9ro 2 du FN, Florian Philippot, sont au coude \u00e0 coude. Autour des bureaux de vote num\u00e9ro 2 et 3, entre le centre ville et la cit\u00e9 Bellevue, on parle politique, ch\u00f4mage et Front national. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/881032257035313152\/10078-14.04.2014-ITEMA_20614529-0.mp3","length":"27841504","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.04.2014-ITEMA_20614529-0.mp3","pubDate":"Mon, 14 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Enfances 1\/2 : sans domicile fixe","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:53 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Une nuit, une semaine, des mois, de nombreux enfants attendent avec leurs parents de trouver un toit en France. &quot;La maison d'Eglantine&quot; et le &quot;Centre Arago&quot;, deux centres d'h\u00e9bergement d'urgence situ\u00e9s \u00e0 Paris, accueillent ces familles. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/879918987863924736\/10078-11.04.2014-ITEMA_20613491-0.mp3","length":"27710432","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.04.2014-ITEMA_20613491-0.mp3","pubDate":"Fri, 11 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - \" Les cl\u00e9s de la r\u00e9ussite \"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet - C'est le nom d'un stage o\u00f9 pour 1500 euros, des gens riches ou qui veulent le devenir apprennent \u00e0 acqu\u00e9rir ce qu'ils appellent leur &quot;libert\u00e9 financi\u00e8re&quot;, conseils th\u00e9oriques et jeux de r\u00f4le \u00e0 l'appui. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/879836307281420288\/10078-10.04.2014-ITEMA_20612939-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.04.2014-ITEMA_20612939-0.mp3","pubDate":"Thu, 10 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les boules de Geisha","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Une kin\u00e9sith\u00e9rapeute-sexologue apprend \u00e0 ses patientes \u00e0 utiliser les boules de geisha pour r\u00e9soudre leurs difficult\u00e9s sexuelles. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/879176826339991552\/10078-09.04.2014-ITEMA_20612451-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.04.2014-ITEMA_20612451-0.mp3","pubDate":"Wed, 09 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le DSK","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, St\u00e9phanie Thomas - Dans la r\u00e9gion de Tournai, en Belgique, Dodo la Saumure ouvre une nouvelle maison de joie : Dodo Sexe Klub. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/878805747704532992\/10078-08.04.2014-ITEMA_20611961-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.04.2014-ITEMA_20611961-0.mp3","pubDate":"Tue, 08 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Escorts boys","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Ils sont \u00e9tudiants, gays et pour arrondir leurs fins de mois, ils pratiquent le sexe tarif\u00e9 sans complexe. - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/878434649687199744\/10078-07.04.2014-ITEMA_20611468-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.04.2014-ITEMA_20611468-0.mp3","pubDate":"Mon, 07 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - 24h \u00e0 Kigali : la \" Shalom house \"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:05 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Thierry Sebaganwa, rescap\u00e9 du g\u00e9nocide \u00e0 Butare, a cr\u00e9\u00e9 dans la maison de ses parents un petit mus\u00e9e de la Shoah qu'il appelle sa &quot; Shalom House &quot;. Il consacre d\u00e9sormais toute une partie de sa vie \u00e0 transmettre la m\u00e9moire de la Shoah aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations de Rwandais, en esp\u00e9rant de cette fa\u00e7on les aider aussi \u00e0 comprendre leurs propres traumatismes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/877321392201142273\/10078-04.04.2014-ITEMA_20610425-0.mp3","length":"27907040","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.04.2014-ITEMA_20610425-0.mp3","pubDate":"Fri, 04 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Les Abunzis","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:42 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Les Abunzis sont des petits tribunaux de campagne qui r\u00e8glent les litiges mineurs li\u00e9s \u00e0 la transmission et au partage des parcelles. Etudes de cas et aper\u00e7u du grand red\u00e9coupage des terres qui a eu lieu \u00e0 la suite du g\u00e9nocide. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/876950305214828544\/10078-03.04.2014-ITEMA_20609917-0.mp3","length":"27530208","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.04.2014-ITEMA_20609917-0.mp3","pubDate":"Thu, 03 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur terre - Avoir 20 ans au Rwanda","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:12 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Ils ont l'\u00e2ge du g\u00e9nocide, sont \u00e9tudiants \u00e0 Nymata, au sud de Kigali et \u00e0 Gisenyi, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Congo : Que savent-ils du g\u00e9nocide ? Qu'en apprennent-ils \u00e0 l'\u00e9cole ? En quoi cela diff\u00e8re-t-il de ce que leurs parents leur disent ? Comment voient-ils leur avenir et celui de leur pays ? Quel regard portent-ils sur nous ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/876579222250852352\/10078-02.04.2014-ITEMA_20609422-0.mp3","length":"28021728","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.04.2014-ITEMA_20609422-0.mp3","pubDate":"Wed, 02 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Innocent","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Autour de la r\u00e9conciliation (et de ses difficult\u00e9s) entre tutsis et hutus, \u00e0 Nyamata, dans le Bugesera, avec Innocent, professeur de fran\u00e7ais au lyc\u00e9e secondaire, rescap\u00e9 du g\u00e9nocide, et un ex-g\u00e9nocidaire tout juste sorti de prison qui vient de retrouver sa parcelle. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/876208145427337216\/10078-01.04.2014-ITEMA_20608926-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.04.2014-ITEMA_20608926-0.mp3","pubDate":"Tue, 01 Apr 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Kigali \u00e0 marche forc\u00e9e","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:24 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Portrait de la ville de Kigali et de son d\u00e9veloppement \u00e9conomique \u00e0 marche forc\u00e9e un samedi d'Umuganda (travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9raux obligatoires). Avec Marcel Kabanda, historien, Paul Kagam\u00e9 (lors d'un meeting), une veuve hutu, et les habitants d'un bidonville de Kigali. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/876023956480462848\/10078-31.03.2014-ITEMA_20608427-0.mp3","length":"28218336","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-31.03.2014-ITEMA_20608427-0.mp3","pubDate":"Mon, 31 Mar 2014 14:55:00 +0200"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Grands patrons et Indiens Kogis","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:37 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elodie Maillot - A Grenoble, lors d'une r\u00e9union du Medef, de grands patrons d'entreprise rencontrent des Indiens Kogis et tentent de s'inspirer de leur mode de vie pour &quot; repositionner leur strat\u00e9gies marketing &quot;. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/874739253383270400\/10078-28.03.2014-ITEMA_20607390-0.mp3","length":"28431328","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.03.2014-ITEMA_20607390-0.mp3","pubDate":"Fri, 28 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur terre - Lire et Cin\u00e9 \" Sans toit ni loi \"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:29:53 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet - Dans une structure d'accueil de jour pour femmes sans-abris, \u00e0 Grenoble, quatre femmes regardent le film &quot;Sans toit ni loi&quot; d'Agn\u00e8s Varda, r\u00e9alis\u00e9 en 1984, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 le terme m\u00eame de &quot;sans domicile fixe&quot; n'existait pas et mettent le film en r\u00e9sonance avec leurs propres exp\u00e9riences. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Franchini","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/874368172751327233\/10078-27.03.2014-ITEMA_20606895-0.mp3","length":"29676512","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.03.2014-ITEMA_20606895-0.mp3","pubDate":"Thu, 27 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le carnaval","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:12 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Une journ\u00e9e de f\u00eate avec Michel, Doriane, Marco, V\u00e9ro et &quot; Tic mon oeil &quot;, Dunkerquois et carnavaleux depuis toujours. Nous les suivons dans les rues de la ville enflamm\u00e9e par les chapeaux \u00e0 fleurs multicolores, les hommes en bas r\u00e9silles, les chansons, les bals, les bandes et les chahuts. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/873997090353582080\/10078-26.03.2014-ITEMA_20606394-0.mp3","length":"28021728","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.03.2014-ITEMA_20606394-0.mp3","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Z\u00e9ro g\u00e2chis","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:58 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Devant le rayon &quot;z\u00e9ro g\u00e2chis&quot; nouvellement cr\u00e9\u00e9 dans le supermarch\u00e9 Leclerc de Landerneau, afin de r\u00e9duire les d\u00e9chets des produits proches de leur date de p\u00e9remption, les passants racontent ce qu'ils ach\u00e8tent, comment ils mangent, et finalement comment ils vivent. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/873626021008510976\/10078-25.03.2014-ITEMA_20605902-0.mp3","length":"28775392","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.03.2014-ITEMA_20605902-0.mp3","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur terre - Le monde virtuel de Karine","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Ilana Navaro - Karine, 42 ans, est passionn\u00e9e par les jeux vid\u00e9os : SIMS, Grand Theft Auto, Second Life... Elle passe des heures \u00e0 fabriquer des avatars qui lui permettent de s'\u00e9vader et de regarder la vie r\u00e9elle avec un peu d'humour... - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/873254918566191104\/10078-24.03.2014-ITEMA_20605399-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.03.2014-ITEMA_20605399-0.mp3","pubDate":"Mon, 24 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - la voiture 3 : Imad, champion de Formule 1","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:24 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elodie Maillot - Imad a 14 ans. Il vit \u00e0 Argenteuil (la ville \u00e0 passer au karcher) et veut devenir le premier champion du monde de Formule 1 arabe. Mais Imad vient de perdre les derniers points\u00bf de son permis de coll\u00e9gien. Bient\u00f4t il sera renvoy\u00e9 de l'\u00e9tablissement et devra changer de trajectoire. - r\u00e9alis\u00e9 par : C\u00e9line Ters","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/m\/media\/296096201420.mp3?c=culture&p=LES+PIEDS+SUR+TERRE_10078&l3=20140321&l4=&media_url=http%3A%2F%2Fmedia.radiofrance-podcast.net%2Fpodcast09%2F10078-21.03.2014-ITEMA_20604356-0.mp3","length":"28218336","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.03.2014-ITEMA_20604356-0.mp3","pubDate":"Fri, 21 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Enfants des villes, enfants des champs","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:15 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Comment les enfants qui grandissent \u00e0 la ville imaginent-ils la vie des enfants qui grandissent \u00e0 la campagne, et inversement ? D'un d\u00e9cor \u00e0 l'autre, et sans jamais se rencontrer, ils racontent ce qu'ils entrevoient de leurs diff\u00e9rences... - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/m\/media\/296096201420.mp3?c=culture&p=LES+PIEDS+SUR+TERRE_10078&l3=20140319&l4=&media_url=http%3A%2F%2Fmedia.radiofrance-podcast.net%2Fpodcast09%2F10078-19.03.2014-ITEMA_20603336-0.mp3","length":"28070880","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.03.2014-ITEMA_20603336-0.mp3","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Tout le monde dedans !","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Des habitants du quartier des pentes de la Croix Rousse (\u00e0 Lyon) se mobilisent pour aider les mal-log\u00e9s de leur quartier : accueil \u00e0 la maison, soutien juridique, occupation de b\u00e2timents vides, ouverture de squats, interpellation des pouvoirs publics... - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/871028426608222208\/10078-18.03.2014-ITEMA_20602839-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.03.2014-ITEMA_20602839-0.mp3","pubDate":"Tue, 18 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La sortie","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Yann Thompson - Jean-Pierre a pass\u00e9 six mois derri\u00e8re les barreaux, Sa\u00efd quatre ans. Le jour de leur sortie de la maison d'arr\u00eat de Fresnes, ils font leurs premiers pas dehors. R\u00e9cit. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/870657322337181696\/10078-17.03.2014-ITEMA_20602327-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.03.2014-ITEMA_20602327-0.mp3","pubDate":"Mon, 17 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le \" banlieue tour \"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Ils s'appellent Mamadou, Sountou, Emmeline, Sidalie et Fares, ont entre vingt et trente ans et habitent Fontenay-sous-Bois. Aujourd'hui, c'est leur premi\u00e8re visite en tant que &quot; guides de banlieue &quot;. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/869544073415892992\/10078-14.03.2014-ITEMA_20601275-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.03.2014-ITEMA_20601275-0.mp3","pubDate":"Fri, 14 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur terre - Le restau routier de Vichy","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, St\u00e9phanie Labadie - L'H\u00f4tel de la Gare est un restaurant routier, au bord de la D 906, \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de Vichy. C'est ici, au bord du comptoir ou dans la salle \u00e0 manger que viennent se ravitailler les camionneurs, les ouvriers et autres habitu\u00e9s du secteur, parler de tout et de rien, trinquer, se serrer les coudes. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/869172978934358016\/10078-13.03.2014-ITEMA_20600786-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.03.2014-ITEMA_20600786-0.mp3","pubDate":"Thu, 13 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Rencontres intersexes","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, In\u00e8s L\u00e9raud - Dannie, Vincent et Ikram son intersexu\u00e9(e)s - ou hermaphrodites. Les m\u00e9decins et leurs parents leur ont choisi un sexe \u00e0 la naissance. Ils racontent aujourd'hui leurs difficult\u00e9s et leurs besoins. - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/868801897094455296\/10078-12.03.2014-ITEMA_20600293-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-12.03.2014-ITEMA_20600293-0.mp3","pubDate":"Wed, 12 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Annie et Max","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, In\u00e8s L\u00e9raud - Une journ\u00e9e dans la vie d'Annie et Max qui vivent, tous deux non voyants et peu entendants, pr\u00e8s de Bordeaux, avec leur chien Gordon. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/868430826902134784\/10078-11.03.2014-ITEMA_20599805-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.03.2014-ITEMA_20599805-0.mp3","pubDate":"Tue, 11 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur terre - Inondations en Bretagne","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:57 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Nicolas Ruffault - La pluie et les temp\u00eates successives n'ont pas \u00e9pargn\u00e9 les Bretons cette fin d'ann\u00e9e et l'hiver 2014 restera comme l'un des plus doux et des plus pluvieux de ce si\u00e8cle. Comme bon nombre de cours d'eaux de la r\u00e9gion, le niveau de la Vilaine est historiquement \u00e9lev\u00e9 depuis plusieurs mois et les habitants confront\u00e9s \u00e0 de fortes inondations oscillent entre fatalisme et ras le bol. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Franchini","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/868059724896018432\/10078-10.03.2014-ITEMA_20599303-0.mp3","length":"28759008","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.03.2014-ITEMA_20599303-0.mp3","pubDate":"Mon, 10 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les \"poto mitan\"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:37 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, St\u00e9phane Correa - Comme leurs grands-m\u00e8res et leurs m\u00e8res avant elles, ces femmes antillaises \u00e9l\u00e8vent seules leurs enfants. Aux Antilles on appelle &quot;poto mitan&quot; ces familles monoparentales qui repr\u00e9sentent pr\u00e8s de 40% des familles. Une fatalit\u00e9 que ce groupe de femmes en France a d\u00e9cid\u00e9 de rompre. 1\u00e8re diffusion le 16\/03\/2005. - r\u00e9alis\u00e9 par : Nathalie Salles","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/866946467829391360\/10078-07.03.2014-ITEMA_20598255-0.mp3","length":"28431328","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.03.2014-ITEMA_20598255-0.mp3","pubDate":"Fri, 07 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le jardin de m\u00e9moire","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - En Bretagne, sur les bords de la rivi\u00e8re du Bono, un jardin de toute beaut\u00e9 ondoie et verdoie au soleil. Difficile de croire qu'au pied des arbres de ce jardin, des cendres de d\u00e9funts reposent par centaines. Un &quot;cimeti\u00e8re v\u00e9g\u00e9tal&quot; comme il en existe peu en France, et dans lequel les promeneurs se confient sur leurs proches disparus. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/866575384613756928\/10078-06.03.2014-ITEMA_20597752-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.03.2014-ITEMA_20597752-0.mp3","pubDate":"Thu, 06 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre -","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - M\u00e8re et fille fusionnelles, Sophie, 38 ans et Manon, 19 ans, d\u00e9couvrent contre toute attente, il y a dix ans, qu'elles n'ont aucun lien biologique. A l'origine de cette m\u00e9prise, un \u00e9change de nourrissons \u00e0 la maternit\u00e9. Retour sur leur incroyable histoire. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/866204295983276032\/10078-05.03.2014-ITEMA_20597253-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.03.2014-ITEMA_20597253-0.mp3","pubDate":"Wed, 05 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les deux Christian de Gardanne","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Alice Jacquelin - Le premier est le chef de la police municipale de Gardanne, l'autre est un b\u00e9b\u00e9 rom \u00e2g\u00e9 de trois semaines vivant dans le camp du Puits Z \u00e0 Gardanne. Tous deux portent le m\u00eame pr\u00e9nom : Christian. Rien d'\u00e9tonnant en fait : les parents du deuxi\u00e8me lui ont donn\u00e9 ce pr\u00e9nom en hommage au premier. Histoire d'une rencontre. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/865833233797881856\/10078-04.03.2014-ITEMA_20596763-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.03.2014-ITEMA_20596763-0.mp3","pubDate":"Tue, 04 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"M\u00e8res am\u00e8res","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:14 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - A Bruxelles, des parents se sont regroup\u00e9s au sein d'un collectif pour alerter l'opinion publique apr\u00e8s le d\u00e9part de leurs enfants pour la Syrie. Parmi eux V\u00e9ronique, Salija, et Samira - dont la fille, Nora,19 ans, est partie du jour au lendemain pour la Syrie. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/865462128314687488\/10078-03.03.2014-ITEMA_20596250-0.mp3","length":"28054496","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.03.2014-ITEMA_20596250-0.mp3","pubDate":"Mon, 03 Mar 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La vie de labeur des \u00e9tudiants biterrois","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Pauline Maucort - Ils sont \u00e9tudiants la semaine, salari\u00e9s le week-end. A B\u00e9ziers, ils ne travaillent pas seulement pour financer leurs \u00e9tudes mais aussi pour aider leurs parents \u00e0 boucler les fins de mois difficiles.","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/864348874578337792\/10078-28.02.2014-ITEMA_20595217-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.02.2014-ITEMA_20595217-0.mp3","pubDate":"Fri, 28 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'\u00e9t\u00e9 de Lydie : 4\u00e8me \u00e9pisode : la loi Leonetti","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:24 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Marie Desplechin - Il y a douze ans, Lydie Violet apprenait qu'elle \u00e9tait atteinte d'une maladie encore mal connue mais incurable qui lui laissait une esp\u00e9rance de vie de huit ans. Trois tumeurs invasives, inop\u00e9rables, colonisaient une partie de son cerveau. Elle perdait en une seule fois son travail, le cocon de la vie sociale et l'insouciance humaine qui fait qu'on existe dans l'ignorance de sa mort. Il a fallu r\u00e9inventer la vie. Elle s'y est employ\u00e9e. Les huit ans qui lui avaient \u00e9t\u00e9 impartis sont devenus neuf, dix, onze, douze. Mais, au printemps dernier, les tumeurs reprenaient une vigueur alarmante, en d\u00e9pit des chimioth\u00e9rapies. Il a fallu se r\u00e9soudre \u00e0 la radioth\u00e9rapie. (Apr\u00e8s La Vie Sauve, le livre \u00e9crit \u00e0 quatre mains par Lydie Violet et Marie Desplechin, qui re\u00e7ut le prix M\u00e9dicis Essai en 2005, Marie et Lydie racontent un \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 la Piti\u00e9, dans le service du professeur Mazeron. Six semaines d'une vie dense et concentr\u00e9e comme un extrait, pour Les Pieds sur terre, un jeudi sur deux). O\u00f9 l'on d\u00e9couvre les dispositions prises par Lydie et ses amis relativement \u00e0 la loi Leonetti qui permet aux malades de demander, dans un cadre d\u00e9fini, l'arr\u00eat \u00e9ventuel d'un traitement m\u00e9dical trop lourd. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/863977789936640000\/10078-27.02.2014-ITEMA_20594596-0.mp3","length":"28218336","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.02.2014-ITEMA_20594596-0.mp3","pubDate":"Thu, 27 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre -","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:14 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - C\u00e9cile, 78 ans est n\u00e9e sur l'\u00eele de Mol\u00e8ne, puis a v\u00e9cu \u00e0 Paris, aux Etats-Unis, pour revenir enfin \u00e0 Mol\u00e8ne. Rest\u00e9e \u00e0 l'heure solaire, vivant au flux des mar\u00e9es, C\u00e9cile raconte sa vie. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/863606703688523776\/10078-26.02.2014-ITEMA_20594098-0.mp3","length":"28054496","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.02.2014-ITEMA_20594098-0.mp3","pubDate":"Wed, 26 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La Bretagne d'\u00eele en \u00eele : Seul habitant sur l'\u00eele Tristan","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:10 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Gil habite seul sur l'\u00eele Tristan, un petit bout de terre de 7 hectares situ\u00e9 \u00e0 300 m\u00e8tres du rivage de Douarnenez. Arriv\u00e9 comme jardinier au service des propri\u00e9taires de l'\u00eele, puis devenu gardien pour le Conservatoire du littoral, Gil vit sur l'\u00eele Tristan depuis 34 ans. Promenade sur l'\u00eelot fa\u00e7onn\u00e9 de l\u00e9gendes, et devenu le monde de Gil, qu'il devra quitter bient\u00f4t \u00e0 l'\u00e2ge de la retraite. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/863235635144564736\/10078-25.02.2014-ITEMA_20593570-0.mp3","length":"27988960","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.02.2014-ITEMA_20593570-0.mp3","pubDate":"Tue, 25 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La Bretagne d'\u00eele en \u00eele : le coiffeur de l'\u00eele de Sein","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:45 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Mika\u00ebl est coiffeur sur le continent \u00e0 Pont-Croix. Tous les mois, il prend le bateau pour venir coiffer les habitants de l'\u00eele de Sein. Accueilli comme l'homme providentiel, Mika\u00ebl nous entra\u00eene dans sa tourn\u00e9e de maison en maison. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/862864557226336256\/10078-24.02.2014-ITEMA_20593063-0.mp3","length":"28562400","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.02.2014-ITEMA_20593063-0.mp3","pubDate":"Mon, 24 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Coqs de combat","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:14 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - En Flandre fran\u00e7aise, une tradition perdure depuis des temps anciens... Au sein de nombreux petits villages, chaque semaine de d\u00e9cembre \u00e0 juillet, des foules passionn\u00e9es se rassemblent aux alentours des gallodromes. C'est l\u00e0, dans ces hangars am\u00e9nag\u00e9s, que se jouent les seuls combats de coqs l\u00e9gaux d'Europe... - r\u00e9alis\u00e9 par : Anne Depelchin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/861751275644002304\/10078-21.02.2014-ITEMA_20592021-0.mp3","length":"28054496","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.02.2014-ITEMA_20592021-0.mp3","pubDate":"Fri, 21 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Passer le temps","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, stephanie thomas - Dans la Ni\u00e8vre, elles tressent ensemble des paniers en osier pour passer le temps et se retrouver. A Boulogne, elles jouent au bridge. Arriv\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de la retraite, comment on passe le temps qui reste, comment on passe du bon temps, comme au bon vieux temps ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/861380196614283264\/10078-20.02.2014-ITEMA_20591475-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.02.2014-ITEMA_20591475-0.mp3","pubDate":"Thu, 20 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Marcelle, vendeuse de lingerie","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:56 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, stephanie thomas - A 78 ans, Marcelle tient encore une boutique de lingerie dans un petit village de la Ni\u00e8vre. Dessous en dentelles, strings, jarretelles et balconnets : tout se perd pourtant dans ce village de plus en plus d\u00e9sert. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/861009110043205632\/10078-19.02.2014-ITEMA_20590984-0.mp3","length":"27759584","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.02.2014-ITEMA_20590984-0.mp3","pubDate":"Wed, 19 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Alain Chaboteau, un homme heureux","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Alain Lewkowicz - Une journ\u00e9e dans la vie d'Alain, 60 ans, \u00e0 la fois l'heureux patron du journal bien nomm\u00e9 l'Ind\u00e9pendant de l'Yonne et \u00e9galement l'heureux pr\u00e9sident du FC Parons, le club de foot amateur de la banlieue s\u00e9nonaise. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/860638028773728256\/10078-18.02.2014-ITEMA_20590499-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-18.02.2014-ITEMA_20590499-0.mp3","pubDate":"Tue, 18 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"La rue de Monique","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:56 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Monique, ancienne sdf, raconte son incroyable parcours et redescend dans les rues de Strasbourg, \u00e0 la recherche de son ami Christian, \u00e0 la rencontre des expuls\u00e9s d'Emma\u00fcs ou dans ses anciens lieux de manche. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/860266974112915456\/10078-17.02.2014-ITEMA_20590003-0.mp3","length":"27759584","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.02.2014-ITEMA_20590003-0.mp3","pubDate":"Mon, 17 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Un dimanche kabyle \u00e0 La Ricamarie","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:58 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Un dimanche dans un HLM de La Ricamarie, quartier populaire \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de Saint-Etienne avec les enfants de la famille Sefsaf. D\u00e9jeuner chez les parents, souvenirs d'enfance, de France et de la Kabylie natale. - r\u00e9alis\u00e9 par : Jean-Christophe Francis","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/859153679821840384\/10078-14.02.2014-ITEMA_20588965-0.mp3","length":"27792352","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.02.2014-ITEMA_20588965-0.mp3","pubDate":"Fri, 14 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"L'\u00e9t\u00e9 de Lydie : 3\u00e8me \u00e9pisode : Les batailles","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:02 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Marie Desplechin - Il y a douze ans, Lydie Violet apprenait qu'elle \u00e9tait atteinte d'une maladie encore mal connue mais incurable qui lui laissait une esp\u00e9rance de vie de huit ans. Trois tumeurs invasives, inop\u00e9rables, colonisaient une partie de son cerveau. Elle perdait en une seule fois son travail, le cocon de la vie sociale et l'insouciance humaine qui fait qu'on existe dans l'ignorance de sa mort. Il a fallu r\u00e9inventer la vie. Elle s'y est employ\u00e9e. Les huit ans qui lui avaient \u00e9t\u00e9 impartis sont devenus neuf, dix, onze, douze. Mais, au printemps dernier, les tumeurs reprenaient une vigueur alarmante, en d\u00e9pit des chimioth\u00e9rapies. Il a fallu se r\u00e9soudre \u00e0 la radioth\u00e9rapie. (Apr\u00e8s La Vie Sauve, le livre \u00e9crit \u00e0 quatre mains par Lydie Violet et Marie Desplechin, qui re\u00e7ut le prix M\u00e9dicis Essai en 2005, Marie et Lydie racontent un \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 la Piti\u00e9, dans le service du professeur Mazeron. Six semaines d'une vie dense et concentr\u00e9e comme un extrait, pour Les Pieds sur terre, un jeudi sur deux). Ce matin, Lydie a rendez-vous avec l'assistante sociale du service de radioth\u00e9rapie. Elle a demand\u00e9 \u00e0 deux amis, Julien et Marie S\u00e9verine, de venir avec elle pour l'aider. Quand Marie arrive, en retard, elle trouve Lydie en larmes dans le couloir, accabl\u00e9e par l'absurdit\u00e9 du fonctionnement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des demandes qui lui sont faites. O\u00f9 on d\u00e9couvre comment Lydie bataille avec la paperasse, comment elle ruse avec la nourriture et contourne la loi qui proscrit l'usage th\u00e9rapeutique du cannabis. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/858782595859619840\/10078-13.02.2014-ITEMA_20588459-0.mp3","length":"27857888","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.02.2014-ITEMA_20588459-0.mp3","pubDate":"Thu, 13 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Lire et Cin\u00e9 : Boudu sauv\u00e9 des eaux","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:16 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Le cin\u00e9-club de Florac, en Loz\u00e8re, projette Boudu sauv\u00e9 des eaux, de Jean Renoir avec Michel Simon en inoubliable clochard sauv\u00e9 du suicide par des bourgeois \u00e9clair\u00e9s. Un film de 1932 qui renvoie chacun \u00e0 ses choix de vie, ses concessions \u00e0 l'ordre bourgeois, ses r\u00eaves de libert\u00e9. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/858411509670223872\/10078-12.02.2014-ITEMA_20587960-0.mp3","length":"28087264","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-12.02.2014-ITEMA_20587960-0.mp3","pubDate":"Wed, 12 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Story telling en Loz\u00e8re","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:57 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Comment transforme-t-on nos vies en histoires ? Comment l'esprit humain retient et d\u00e9forme ce qui nous arrive pour en tisser de petites l\u00e9gendes mille fois narr\u00e9es. Recueil d'histoires vraies en Loz\u00e8re, r\u00e9cits de neige, de chasse, de mort. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/858040436156014592\/10078-11.02.2014-ITEMA_20587445-0.mp3","length":"27775968","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-11.02.2014-ITEMA_20587445-0.mp3","pubDate":"Tue, 11 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'histoire d'Alain","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Olivier Minot - Un an apr\u00e8s le suicide d'Alain, garde forestier, balade avec son coll\u00e8gue Philippe dans la for\u00eat d'Ingwiller au c\u00bfur des Vosges du Nord. L'occasion de revenir sur le m\u00e9tier et ses conditions de travail. - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/857669352718082048\/10078-10.02.2014-ITEMA_20586916-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-10.02.2014-ITEMA_20586916-0.mp3","pubDate":"Mon, 10 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'extr\u00eame droite aux commandes : Hongrie 2","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Dans le village de Gy\u00f6ngy\u00f6spata, \u00e0 80 kilom\u00e8tres de Budapest, la famille Farkas raconte le quotidien des Roms dans un village administr\u00e9 par le Jobbik, l'extr\u00eame droite hongroise. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/856556086176522240\/10078-07.02.2014-ITEMA_20585866-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.02.2014-ITEMA_20585866-0.mp3","pubDate":"Fri, 07 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"L\u2019extr\u00eame droite aux commandes : Hongrie 2","link":"http:\/\/www.franceculture.fr\/emission-les-pieds-sur-terre-l%E2%80%99extreme-droite-aux-commandes-hongrie-2-2014-02-07","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - C\u2019est arriv\u00e9 pr\u00e8s de chez vous\u00a0: l\u2019extr\u00eame droite aux commandes\u00a0: l\u2019Autriche et la Hongrie. \u00a0 Dans le village de Gy\u00f6ngy\u00f6spata, \u00e0 80 kilom\u00e8tres de Budapest, la famille Farkas raconte le quotidien des Roms dans un village administr\u00e9 par le Jobbik, l\u2019extr\u00eame droite hongroise. \u00a0Reportage : R\u00e9mi Douat R\u00e9alisation\u00a0: Emmanuel Geoffroy  - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/856184997067890688\/10078-06.02.2014-ITEMA_20585371-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.02.2014-ITEMA_20585371-0.mp3","pubDate":"Thu, 06 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - \"Le baiser de la lune\"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:16 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - A l'occasion de la projection du film d'animation &quot; Le baiser de la lune &quot; qui parle d'une histoire d'amour entre F\u00e9lix et L\u00e9on, deux jeunes &quot; poissons gar\u00e7ons &quot;, on \u00e9voque le sujet de l'homosexualit\u00e9 avec les \u00e9l\u00e8ves d'une classe de CM1-CM2 \u00e0 Alen\u00e7on. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/855813909917999104\/10078-05.02.2014-ITEMA_20584864-0.mp3","length":"28087264","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-05.02.2014-ITEMA_20584864-0.mp3","pubDate":"Wed, 05 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'extr\u00eame droite aux commandes : l'Autriche 2","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:46 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - O\u00f9 on d\u00e9couvre comment l'extr\u00eame droite autrichienne manie les r\u00e9f\u00e9rences au r\u00e9gime nazi et \u00e0 son id\u00e9ologie sans complexe - et sans que cela ne semble choquer la majorit\u00e9 des Autrichiens. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/855442832222068736\/10078-04.02.2014-ITEMA_20584368-0.mp3","length":"27595744","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-04.02.2014-ITEMA_20584368-0.mp3","pubDate":"Tue, 04 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'extr\u00eame droite aux commandes : l'Autriche 1","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Jorg Haider, ancien leader de l'extr\u00eame droite autrichienne, a \u00e9t\u00e9 gouverneur du land de Carinthie, au sud du pays, de 1999 jusqu'\u00e0 sa mort, en 2008. Bilan d'un mandat qui a men\u00e9 la Carinthie \u00e0 la faillite. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/855071747563593728\/10078-03.02.2014-ITEMA_20583836-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.02.2014-ITEMA_20583836-0.mp3","pubDate":"Mon, 03 Feb 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur terre - Les nomades du TGV (1\/6)","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:37 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, J\u00e9r\u00f4me Sandlarz - Ing\u00e9nieurs, commerciaux, retrait\u00e9s, \u00e9tudiants en \u00e9cole de commerce... ils empruntent chaque jour ou chaque semaine le Train Grande Vitesse reliant Paris \u00e0 Lille. - r\u00e9alis\u00e9 par : Laurent Rousseaux","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/853958484918538240\/10078-31.01.2014-ITEMA_20582767-0.mp3","length":"28431328","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-31.01.2014-ITEMA_20582767-0.mp3","pubDate":"Fri, 31 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'\u00e9t\u00e9 de Lydie : \u00e9pisode 2","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:36 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Marie Desplechin - Avec la radioth\u00e9rapie, Lydie perdra ses cheveux. Au 14\u00e8me jour du traitement, elle a rendez-vous avec Maryline, psychologue perruqui\u00e8re qui officie \u00e0 l'h\u00f4pital de la Piti\u00e9 Salp\u00e9tri\u00e8re dans le service du professeur Mazeron. Elle s'y rend avec Marie, Marie-S\u00e9verine et Kim, sa fille. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/853587403510648832\/10078-30.01.2014-ITEMA_20582236-0.mp3","length":"27431904","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.01.2014-ITEMA_20582236-0.mp3","pubDate":"Thu, 30 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le \" Lieu neutre \"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:06 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - Quand une s\u00e9paration devient trop probl\u00e9matique pour maintenir des relations entre les parents et les enfants, les juges aux affaires familiales \u00e9tablissent le droit de visite dans un &quot; lieu neutre &quot;. Immersion dans l'espace de rencontre de Dunkerque. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/853216318562766848\/10078-29.01.2014-ITEMA_20581732-0.mp3","length":"27923424","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-29.01.2014-ITEMA_20581732-0.mp3","pubDate":"Wed, 29 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Hommage \u00e0 Slimane Azem, ic\u00f4ne berb\u00e8re de l'exil","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - Des petits-enfants de la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration d'immigr\u00e9s alg\u00e9riens viennent en p\u00e8lerinage sur la tombe de Slimane Azem, chanteur engag\u00e9 mythique Kabyle, mort et enterr\u00e9 \u00e0 Moissac le 28 janvier 1983. - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/852845236894830592\/10078-28.01.2014-ITEMA_20581231-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-28.01.2014-ITEMA_20581231-0.mp3","pubDate":"Tue, 28 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La col\u00e8re d'Isabelle Maurer","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:13 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Rencontre avec Isabelle Maurer, habitante de Mulhouse et ch\u00f4meuse de 50 ans, devenue la nouvelle porte parole des &quot; sans voix &quot; apr\u00e8s avoir exprim\u00e9 sa col\u00e8re \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 lors de l'\u00e9mission &quot; Des Paroles et des actes &quot; sur France 2 \u00e0 l'automne 2013. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/852474149212262400\/10078-27.01.2014-ITEMA_20580718-0.mp3","length":"28038112","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.01.2014-ITEMA_20580718-0.mp3","pubDate":"Mon, 27 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les pieds sur terre - maison de retraite \u00e0 Clichy","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:53 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - Dans une maison de retraite \u00e0 Clichy la Garenne, certains r\u00e9sidents s'\u00e9merveillent des prestations propos\u00e9es tandis que d'autres jugent que leur vie ressemble d\u00e9sormais \u00e0 celle de prisonniers. - r\u00e9alis\u00e9 par : Manoushak Fashahi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/851360889314480128\/10078-24.01.2014-ITEMA_20579628-0.mp3","length":"27710432","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.01.2014-ITEMA_20579628-0.mp3","pubDate":"Fri, 24 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - \" Grave, ma coupe \"","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:15 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - De la 6\u00e8me \u00e0 la classe pr\u00e9paratoire, du cheveu gras aux cheveux color\u00e9s, de la coupe &quot;tie and die&quot; \u00e0 l'&quot;explosion capillaire&quot;... des adolescents racontent comment ils se coiffent, et l'importance que tiennent les cheveux dans leur vie. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/850989805532614656\/10078-23.01.2014-ITEMA_20579008-0.mp3","length":"28070880","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.01.2014-ITEMA_20579008-0.mp3","pubDate":"Thu, 23 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le FN aux commandes : Orange","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:11 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Le FN aux commandes : enqu\u00eate en trois parties A l'heure o\u00f9 le parti de Marine Le Pen concentre ses efforts pour remporter aux prochaines \u00e9lections municipales le plus de villes possibles, retour sur trois exemples de gestions par le Front national sur le mode : &quot; ils l'ont voulu, ils l'ont eu &quot;. En 1995, Jacques Bompard est \u00e9lu sous l'\u00e9tiquette du Front National \u00e0 Orange. Depuis lors, son action municipale se concentre sur le centre ville et laisse volontairement les quartiers p\u00e9riph\u00e9riques et l'aide sociale publique dans un d\u00e9nuement complet. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/850618722639941632\/10078-22.01.2014-ITEMA_20578521-0.mp3","length":"28005344","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-22.01.2014-ITEMA_20578521-0.mp3","pubDate":"Wed, 22 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le FN aux commandes : Toulon","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:27:38 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Le FN aux commandes : enqu\u00eate en trois parties A l'heure o\u00f9 le parti de Marine Le Pen concentre ses efforts pour remporter aux prochaines \u00e9lections municipales le plus de villes possibles, retour sur trois exemples de gestions par le Front national sur le mode : &quot; ils l'ont voulu, ils l'ont eu &quot;. De 1995 \u00e0 2001, Jean-Marie Le Chevallier, \u00e9lu du Front National, administre la ville de Toulon. Contrairement \u00e0 Vitrolles qui s'est impos\u00e9e comme un laboratoire id\u00e9ologique, la gestion de Toulon se distingue par l'impossibilit\u00e9 pure et simple d'appliquer leur programme annonc\u00e9. - r\u00e9alis\u00e9 par : Marie-Laure Ciboulet","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/850247651973664768\/10078-21.01.2014-ITEMA_20578038-0.mp3","length":"27464672","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-21.01.2014-ITEMA_20578038-0.mp3","pubDate":"Tue, 21 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le Front national aux commandes : Vitrolles","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:01 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, R\u00e9mi Douat - Le FN aux commandes : enqu\u00eate en trois parties A l'heure o\u00f9 le parti de Marine Le Pen concentre ses efforts pour remporter aux prochaines \u00e9lections municipales le plus de villes possibles, retour sur trois exemples de gestions par le Front national sur le mode : &quot; ils l'ont voulu, ils l'ont eu &quot;. De 1997 \u00e0 2002, Vitrolles est administr\u00e9e par le couple M\u00e9gret. Plus de dix ans plus tard, les habitants racontent la vie dans une ville d'extr\u00eame droite et les cons\u00e9quences d'une gestion qualifi\u00e9e par certains de &quot; totalitarisme municipal &quot; sur la culture, les finances de la ville, et l'action sociale. - r\u00e9alis\u00e9 par : Rafik Z\u00e9nine","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/849876553381711872\/10078-20.01.2014-ITEMA_20577508-0.mp3","length":"27841504","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.01.2014-ITEMA_20577508-0.mp3","pubDate":"Mon, 20 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Une nuit avec les Goodyear","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:12 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Apr\u00e8s sept ans de lutte pour garder leurs emplois, les salari\u00e9s de l'usine de pneumatique Goodyear \u00e0 Amiens se battent aujourd'hui pour partir avec le plus d'indemnit\u00e9s possible. Apr\u00e8s avoir retenu leurs dirigeants dans les bureaux, ils occupent leur usine. - r\u00e9alis\u00e9 par : Benjamin H\u00fb","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/848763296151506944\/10078-17.01.2014-ITEMA_20576431-0.mp3","length":"28021728","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-17.01.2014-ITEMA_20576431-0.mp3","pubDate":"Fri, 17 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - L'\u00e9t\u00e9 de Lydie : \u00e9pisode 1","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:14 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Marie Desplechin - Il y a douze ans, Lydie Violet apprenait qu'elle \u00e9tait atteinte d'une maladie encore mal connue mais incurable qui lui laissait une esp\u00e9rance de vie de huit ans. Trois tumeurs invasives, inop\u00e9rables, colonisaient une partie de son cerveau. Elle perdait en une seule fois son travail, le cocon de la vie sociale et l'insouciance humaine qui fait qu'on existe dans l'ignorance de sa mort. Il a fallu r\u00e9inventer la vie. Elle s'y est employ\u00e9e. Les huit ans qui lui avaient \u00e9t\u00e9 impartis sont devenus neuf, dix, onze, douze... Mais, au printemps dernier, les tumeurs reprenaient une vigueur alarmante, en d\u00e9pit des chimioth\u00e9rapies. Il a fallu se r\u00e9soudre \u00e0 la radioth\u00e9rapie. Apr\u00e8s La Vie Sauve, le livre \u00e9crit \u00e0 quatre mains par Lydie Violet et Marie Desplechin, qui re\u00e7ut le prix M\u00e9dicis Essai en 2005, Marie et Lydie racontent un \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 la Piti\u00e9, dans le service du professeur Mazeron. Six semaines d'une vie dense et concentr\u00e9e comme un extrait, pour Les Pieds sur terre, un jeudi sur deux. - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/848392208070479872\/10078-16.01.2014-ITEMA_20575945-0.mp3","length":"28054496","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-16.01.2014-ITEMA_20575945-0.mp3","pubDate":"Thu, 16 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les profs et la parole","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:04 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Delphine Saltel - Depuis deux ans, l'\u00e9quipe d'un coll\u00e8ge d'une zone d'\u00e9ducation prioritaire de Seine et Marne s'initie \u00e0 l'APP : l'Analyse de Pratiques Professionnelles, une m\u00e9thode de groupe de parole issue de la psychanalyse. - r\u00e9alis\u00e9 par : Delphine Lemer","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/848021127212044288\/10078-15.01.2014-ITEMA_20575438-0.mp3","length":"27890656","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-15.01.2014-ITEMA_20575438-0.mp3","pubDate":"Wed, 15 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les cheveux : la grande perte","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:17 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Elise Andrieu - Ils sont jeunes et d\u00e9j\u00e0, ils perdent leurs cheveux. Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 une greffe capillaire pour r\u00e9parer ce qu'ils vivent comme une perte de virilit\u00e9, de s\u00e9duction et de confiance. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/847650045544108032\/10078-14.01.2014-ITEMA_20574933-0.mp3","length":"28103648","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-14.01.2014-ITEMA_20574933-0.mp3","pubDate":"Tue, 14 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Ma longue marche : un an plus tard","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:12 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Un an apr\u00e8s son retour, Idan retourne en Espagne, \u00e0 Barcelone, mais cette fois c'est pour recevoir, avec Charlotte Bienaim\u00e9 et Annabelle Brouard, le prestigieux prix Ondas remport\u00e9 pour la s\u00e9rie d'\u00e9missions r\u00e9alis\u00e9e avec lui de septembre 2012 \u00e0 janvier 2013 sur le chemin de Saint-Jacques de Compostelle. Depuis la fin de sa &quot; longue marche &quot;, Idan a repris l'\u00e9cole puis int\u00e9gr\u00e9 une classe en bac pro. Mais il a aussi retrouv\u00e9 les tentations du quartier et les difficult\u00e9s familiales.... - r\u00e9alis\u00e9 par : Anabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/847279020188897280\/10078-13.01.2014-ITEMA_20574428-0.mp3","length":"28021728","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-13.01.2014-ITEMA_20574428-0.mp3","pubDate":"Mon, 13 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Le combat de Nathalie","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:42 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Le\u00efla Djitli - Qu'est devenue Nathalie Michaud, la demandeuse d'emploi qui avait interpel\u00e9 Fran\u00e7ois Hollande lors de sa visite \u00e0 la Roche sur Yon ? - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/845794610717396992\/10078-09.01.2014-ITEMA_20572872-0.mp3","length":"28513248","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-09.01.2014-ITEMA_20572872-0.mp3","pubDate":"Thu, 09 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les fr\u00e8res ouvriers, en partenariat avec Mediapart","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:31 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - A Amiens Nord, dans la zone industrielle, deux usines de pneumatiques se font face : d'un c\u00f4t\u00e9, Goodyear menac\u00e9e de fermeture, de l'autre, Dunlop, pour l'instant \u00e9pargn\u00e9e... Rencontre avec Antonio ouvrier chez Good Year, et Paolo qui travaille en face, chez Dunlop. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/845423527065554944\/10078-08.01.2014-ITEMA_20572327-0.mp3","length":"28333024","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-08.01.2014-ITEMA_20572327-0.mp3","pubDate":"Wed, 08 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les Indign\u00e9s de Fontgombault","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Emilie Chaudet - A Fontgombault, une commune de 270 habitants dans l'Indre, quelques dizaines de personnes ont d\u00e9cid\u00e9 de se mobiliser contre le maire, r\u00e9\u00e9lu depuis 35 ans, et qui a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 qu'il refuserait de marier des couples homosexuels. Ils se regroupent sous le nom d'&quot;Indign\u00e9s&quot; et comptent pr\u00e9senter une liste dissidente lors des prochaines \u00e9lections municipales. - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/845052470752186368\/10078-07.01.2014-ITEMA_20571825-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-07.01.2014-ITEMA_20571825-0.mp3","pubDate":"Tue, 07 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - \" Burn out \", le combat d'Ilma","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, In\u00e8s L\u00e9raud - Ilma Choffel, veuve d'un cadre sup\u00e9rieur de la Poste, se rend au cabinet d'avocat Teissonni\u00e8re qui lutte contre la d\u00e9linquance industrielle, et expose le cas de son mari, qui s'est suicid\u00e9 \u00e0 51 ans \u00e0 la suite d'un &quot; burn out &quot;. - r\u00e9alis\u00e9 par : Alexandra Malka","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/844681358906232832\/10078-06.01.2014-ITEMA_20571322-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-06.01.2014-ITEMA_20571322-0.mp3","pubDate":"Mon, 06 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"LES PIEDS SUR TERRE 03.01.2014","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:21 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/843568104712704000\/10078-03.01.2014-ITEMA_20570301-0.mp3","length":"28169184","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-03.01.2014-ITEMA_20570301-0.mp3","pubDate":"Fri, 03 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"LES PIEDS SUR TERRE 02.01.2014","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:30:44 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/843197022692446208\/10078-02.01.2014-ITEMA_20569846-0.mp3","length":"30512096","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-02.01.2014-ITEMA_20569846-0.mp3","pubDate":"Thu, 02 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"LES PIEDS SUR TERRE 01.01.2014","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:03 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/842825934691110912\/10078-01.01.2014-ITEMA_20569392-0.mp3","length":"27874272","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-01.01.2014-ITEMA_20569392-0.mp3","pubDate":"Wed, 01 Jan 2014 14:55:00 +0100"},{"title":"LES PIEDS SUR TERRE 31.12.2013","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:09 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/842454860778442752\/10078-31.12.2013-ITEMA_20568937-0.mp3","length":"27972576","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-31.12.2013-ITEMA_20568937-0.mp3","pubDate":"Tue, 31 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"LES PIEDS SUR TERRE 30.12.2013","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:00 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/842083765709705216\/10078-30.12.2013-ITEMA_20568421-0.mp3","length":"27825120","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-30.12.2013-ITEMA_20568421-0.mp3","pubDate":"Mon, 30 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les coquelicots","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:25 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Anne RIOU - Au cours d'une nuit de novembre, un individu escalada les grilles de la mairie de M\u00e9rignac pour planter sur le parterre de gazon 1000 coquelicots en tissu. Un message pour la dame de son coeur... R\u00e9cit. - r\u00e9alis\u00e9 par : Manoushak Fashahi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/840970506239741952\/10078-27.12.2013-ITEMA_20567404-0.mp3","length":"28234720","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-27.12.2013-ITEMA_20567404-0.mp3","pubDate":"Fri, 27 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - C\u00e9libataires exigeants","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:12 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Bahar Makooi - Emilie, J\u00e9r\u00f4me, Pascal se disent &quot;c\u00e9libataires exigeants&quot;. Ils paient 30 \u00e0 60 euros tous les mois pour trouver l'\u00e2me soeur dans la communaut\u00e9 &quot;A.W&quot; du site de rencontre &quot;Attractive World&quot;. Ils votent pour \u00e9lire les nouveaux entrants. Et pour faire partie du club, il faut \u00eatre beau, bien dipl\u00f4m\u00e9, heureux dans la vie et toujours souriant. - r\u00e9alis\u00e9 par : Annabelle Brouard","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/840599420805320704\/10078-26.12.2013-ITEMA_20566945-0.mp3","length":"28021728","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-26.12.2013-ITEMA_20566945-0.mp3","pubDate":"Thu, 26 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - La cr\u00e8che de Montiers","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:29:28 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Amaury Chardeau - A Montiers dans l'Oise, l'installation par le nouveau maire d'une cr\u00e8che de No\u00ebl dans l'espace public a fortement irrit\u00e9 les partisans de l'ancien maire qui en ont demand\u00e9 l'interdiction. A cette occasion, catholiques et libres penseurs s'affrontent sans tr\u00e8ve. - r\u00e9alis\u00e9 par : Julie Beressi","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/840228398851690496\/10078-25.12.2013-ITEMA_20566487-0.mp3","length":"29266912","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-25.12.2013-ITEMA_20566487-0.mp3","pubDate":"Wed, 25 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les colis de No\u00ebl","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:07 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Sophie Knapp - A Plouha, dans les C\u00f4tes d'Armor, petite ville d'environ 4500 habitants, Monique, 72 ans, ancienne Parisienne, aujourd'hui conseill\u00e8re municipale adjointe \u00e0 la culture distribue les colis de No\u00ebl \u00e0 ses concitoyens. - r\u00e9alis\u00e9 par : Philippe Baudouin","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/839857263702183936\/10078-24.12.2013-ITEMA_20566006-0.mp3","length":"27939808","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-24.12.2013-ITEMA_20566006-0.mp3","pubDate":"Tue, 24 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les raviolis de Belleville","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:24 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia - th\u00e8me de la semaine : Impressions de Chine \u00e0 Belleville - Du d\u00e9mant\u00e8lement d'un atelier clandestin de fabrication de raviolis aux crevettes par la 12\u00e8me section des renseignements g\u00e9n\u00e9raux de la pr\u00e9fecture de police de Paris, \u00e0 l'arrestation des clandestins, la fermeture d'un restaurant et la &quot; destruction administrative des raviolis aux crevettes &quot;. - r\u00e9alis\u00e9 par : S\u00e9verine Cassar","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/839486164636274688\/10078-23.12.2013-ITEMA_20565518-0.mp3","length":"28218336","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-23.12.2013-ITEMA_20565518-0.mp3","pubDate":"Mon, 23 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Des mineurs en prison","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:20 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Charlotte Bienaim\u00e9 - Une journ\u00e9e dans l'Etablissement P\u00e9nitentiaire pour Mineurs (EPM) de Marseille, inaugur\u00e9 en 2007. Rencontre avec les jeunes d\u00e9tenus, leurs \u00e9ducateurs, et les surveillants. - r\u00e9alis\u00e9 par : Assia Khalid","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/838372911537459200\/10078-20.12.2013-ITEMA_20564455-0.mp3","length":"28152800","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-20.12.2013-ITEMA_20564455-0.mp3","pubDate":"Fri, 20 Dec 2013 14:55:00 +0100"},{"title":"Les Pieds sur Terre - Les b\u00e9n\u00e9voles et les b\u00e9n\u00e9ficiaires","link":"http:\/\/www.radiofrance.fr\/chaines\/france-culture2\/emissions\/pieds\/index.php","description":"dur\u00e9e : 00:28:33 - LES PIEDS SUR TERRE - par : kronlund sonia, Farida Taher - Distributions de colis alimentaires du Secours populaire \u00e0 Saint Maximin dans l'Oise et de repas chauds des Restos du coeur sur la place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris : portraits et t\u00e9moignages de b\u00e9n\u00e9voles et de b\u00e9n\u00e9ficiaires de plus en plus nombreux... - r\u00e9alis\u00e9 par : Emmanuel Geoffroy","author":"podcast@radiofrance.com","category":"Society & Culture ","enclosure":{"@attributes":{"url":"http:\/\/rf.proxycast.org\/838001829135519744\/10078-19.12.2013-ITEMA_20563973-0.mp3","length":"28365792","type":"audio\/mpeg"}},"guid":"http:\/\/media.radiofrance-podcast.net\/podcast09\/10078-19.12.2013-ITEMA_20563973-0.mp3","pubDate":"Thu, 19 Dec 2013 14:55:00 +0100"}]}}